#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-19 02:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-05-27 20:44+EST\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.18.1\n"

#: docs/en/about/branding.md:1 docs/en/titles.md:13
#, fuzzy
msgid "Branding guidelines"
msgstr "브랜딩 가이드라인"

#: docs/en/about/branding.md:3
#, fuzzy
msgid "Referring to the project"
msgstr "해당 프로젝트를 언급하며"

#: docs/en/about/branding.md:5
#, fuzzy
msgid "This project should be referred to as **The BeeWare Project**, or **BeeWare**."
msgstr "이 프로젝트는 **The BeeWare Project** 또는 **BeeWare**로 지칭해야 합니다."

#: docs/en/about/branding.md:7
#, fuzzy
msgid "Short description"
msgstr "간략한 설명"

#: docs/en/about/branding.md:9
#, fuzzy
msgid "BeeWare is a collection of tools and libraries to aid in writing application user interfaces in Python."
msgstr "BeeWare는 Python으로 애플리케이션 사용자 인터페이스를 작성하는 데 도움이 되는 도구 및 라이브러리 모음입니다. 애플리케이션 사용자 인터페이스를 작성하는 데 도움이 되는 도구 및 라이브러리 모음입니다."

#: docs/en/about/branding.md:11
#, fuzzy
msgid "Long description"
msgstr "상세 설명"

#: docs/en/about/branding.md:13
#, fuzzy
msgid "BeeWare is a collection of tools and libraries to aid in writing application user interfaces in Python. It enables developers to write applications for iPhone, Android, Linux, macOS and Windows that are indistinguishable from natively written applications."
msgstr "BeeWare는 Python으로 애플리케이션 사용자 인터페이스를 작성하는 데 도움이 되는 도구 및 라이브러리 모음입니다. 애플리케이션 사용자 인터페이스를 작성하는 데 도움이 되는 도구 및 라이브러리 모음입니다. 개발자는 이를 통해 iPhone, Android, Linux, macOS 및 Windows용 애플리케이션을 작성할 수 있습니다. 기본적으로 작성된 애플리케이션과 구별할 수 없습니다."

#: docs/en/about/branding.md:15
#, fuzzy
msgid "Logos"
msgstr "로고"

#: docs/en/about/branding.md:17
#, fuzzy
msgid "The following images are official logos of the BeeWare project. They are trademarks of the BeeWare Project; they can be used nominatively, but should not be used imply an official association with the project that does not exist. If you have any questions about logo usage, contact [Founding Apiarist Russell Keith-Magee]{1}."
msgstr "다음 이미지는 BeeWare 프로젝트의 공식 로고입니다. 이 로고들은 BeeWare 프로젝트의 상표이며, 명칭상으로는 사용할 수 있으나 프로젝트와의 공식적 연관성이 존재하지 않음에도 그러한 인상을 주는 방식으로 사용해서는 안 됩니다. 로고 사용에 관한 문의 사항은 [창립자 러셀 키스-매기]{1}에게 연락하십시오."

#: docs/en/about/branding.md:19
#, fuzzy
msgid "BeeWare logo"
msgstr "BeeWare 로고"

#: docs/en/about/branding.md:21
#, fuzzy
msgid "![BeeWare logo]{1}"
msgstr "![BeeWare 로고]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:23 docs/en/about/branding.md:31 docs/en/about/branding.md:40 docs/en/about/branding.md:49
#, fuzzy
msgid "[Small]{1}"
msgstr "[소형]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:24 docs/en/about/branding.md:32 docs/en/about/branding.md:41 docs/en/about/branding.md:50
#, fuzzy
msgid "[Medium]{1}"
msgstr "[중간]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:25 docs/en/about/branding.md:34 docs/en/about/branding.md:43 docs/en/about/branding.md:53
#, fuzzy
msgid "[Vector]{1}"
msgstr "[벡터]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:27
#, fuzzy
msgid "BeeWare logo (wide)"
msgstr "비웨어 로고 (와이드)"

#: docs/en/about/branding.md:29
#, fuzzy
msgid "![BeeWare logo (wide)]{1}"
msgstr "![BeeWare 로고 (넓은)]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:33 docs/en/about/branding.md:42 docs/en/about/branding.md:51
#, fuzzy
msgid "[Large]{1}"
msgstr "[대형]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:36
#, fuzzy
msgid "BeeWare Enthusiasts logo"
msgstr "비웨어 애호가 로고"

#: docs/en/about/branding.md:38
#, fuzzy
msgid "![BeeWare Enthusiasts logo]{1}"
msgstr "![BeeWare 애호가 로고]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:45
#, fuzzy
msgid "Brutus the Bee"
msgstr "벌 브루투스"

#: docs/en/about/branding.md:47 docs/en/about/overview.md:18
#, fuzzy
msgid "![Brutus the Bee]{1}"
msgstr "![벌 브루투스]{1}"

#: docs/en/about/branding.md:52
#, fuzzy
msgid "[X-large]{1}"
msgstr "[X-large]{1}"

#: docs/en/about/contact.md:1
#, fuzzy
msgid "Contact { #contact }"
msgstr "연락처 { #contact }"

#: docs/en/about/contact.md:3
#, fuzzy
msgid "Looking for help? { #looking-for-help }"
msgstr "도움이 필요하신가요? { #looking-for-help }"

#: docs/en/about/contact.md:5
#, fuzzy
msgid "The [core team]{1} are always happy to answer questions and provide assistance with BeeWare. Be aware that we work in public, both with BeeWare development and the community. Asking your questions in a public forum ensures that as many people as possible are able to benefit from any answer that is give. The fact is, if you're having a problem, it's highly likely that someone else is too, or certainly will at some point in time."
msgstr "[핵심 팀]{1}은 항상 BeeWare 관련 질문에 답변하고 도움을 드리는 것을 기쁘게 생각합니다. BeeWare 개발과 커뮤니티 활동 모두 공개적으로 진행된다는 점을 유념해 주세요. 공개 포럼에서 질문을 올리면 답변을 통해 최대한 많은 사람이 혜택을 받을 수 있습니다. 사실, 여러분이 겪는 문제는 다른 사람도 겪고 있을 가능성이 매우 높거나, 언젠가는 분명히 겪게 될 문제일 것입니다."

#: docs/en/about/contact.md:7
#, fuzzy
msgid "Where can you find us? { #where-can-you-find-us }"
msgstr "어디에서 저희를 찾을 수 있나요? { #where-can-you-find-us }"

#: docs/en/about/contact.md:9
#, fuzzy
msgid "You can engage with the BeeWare community in several different ways."
msgstr "여러분은 여러 가지 방법으로 BeeWare 커뮤니티와 교류할 수 있습니다."

#: docs/en/about/contact.md:11
#, fuzzy
msgid "Discord { #discord }"
msgstr "불화 { #discord }"

#: docs/en/about/contact.md:13
#, fuzzy
msgid "We use [Discord]{1} for real-time communication. You can introduce yourself in the #introductions channel. The #help-with-beeware channel is available for questions and issues regarding using BeeWare. The #dev channel is available for discussion about BeeWare contributing and development. You can tell us about your BeeWare project in the #showcase channel; works-in-progress and completed projects are all welcome!"
msgstr "실시간 소통을 위해 [Discord]{1}을 사용합니다. #introductions 채널에서 자신을 소개할 수 있습니다. BeeWare 사용 관련 질문이나 문제는 #help-with-beeware 채널에서 문의하세요. BeeWare 기여 및 개발에 관한 논의는 #dev 채널에서 가능합니다. 진행 중인 작업이나 완료된 프로젝트 등 BeeWare 프로젝트를 #showcase 채널에서 공유해 주세요!"

#: docs/en/about/contact.md:15
#, fuzzy
msgid "Mastodon { #mastodon }"
msgstr "마스토돈 { #mastodon }"

#: docs/en/about/contact.md:17
#, fuzzy
msgid "Follow [@beeware@fosstodon.org]{1} on Mastodon for day-to-day updates on the BeeWare project."
msgstr "BeeWare 프로젝트의 일상적인 업데이트를 보려면 Mastodon에서 [@beeware@fosstodon.org]{1}을 팔로우하세요."

#: docs/en/about/contact.md:19
#, fuzzy
msgid "GitHub { #github }"
msgstr "GitHub { #github }"

#: docs/en/about/contact.md:21
#, fuzzy
msgid "A lot of project-specific communication happens on the GitHub Issues for each project. Links for our high-profile projects can be found on our [documentation page]{1}; visit the [GitHub page for the BeeWare organization]{2} for the full list of repositories."
msgstr "각 프로젝트별 GitHub 이슈에서 프로젝트 관련 커뮤니케이션이 활발히 이루어집니다. 주요 프로젝트 링크는 [문서 페이지]{1}에서 확인하실 수 있으며, 전체 저장소 목록은 [BeeWare 조직의 GitHub 페이지]{2}를 방문해 주세요."

#: docs/en/about/contact.md:23
#, fuzzy
msgid "We also use GitHub Discussions as a forum to discuss projects. If you have a question about how to use a BeeWare tool, open a discussion thread in the repository for that tool."
msgstr "또한 GitHub 토론을 프로젝트 논의 포럼으로 활용합니다. BeeWare 도구 사용법에 대한 질문이 있다면 해당 도구의 저장소에서 토론 스레드를 열어주세요."

#: docs/en/about/contact.md:25
#, fuzzy
msgid "Newsletter { #newsletter }"
msgstr "뉴스레터 { #newsletter }"

#: docs/en/about/contact.md:27
#, fuzzy
msgid "Want to receive updates, hints, tips, and announcements related to BeeWare? [Sign up for the BeeWare Enthusiasts mailing list]{1}."
msgstr "BeeWare 관련 업데이트, 팁, 안내 및 공지사항을 받고 싶으신가요? [BeeWare 애호가 메일링 리스트에 가입하세요]{1}."

#: docs/en/about/contact.md:29
#, fuzzy
msgid "Commercial support { #commercial-support }"
msgstr "상업적 지원 { #commercial-support }"

#: docs/en/about/contact.md:31
#, fuzzy
msgid "Need help with your commercial BeeWare project?"
msgstr "상업용 BeeWare 프로젝트에 도움이 필요하신가요?"

#: docs/en/about/contact.md:33
#, fuzzy
msgid "Although BeeWare is an open source project, there are companies and individuals who can provide paid support, training, and consulting."
msgstr "BeeWare는 오픈 소스 프로젝트이지만, 유료 지원 및 컨설팅을 제공할 수 있는 기업과 유료 지원, 교육 및 컨설팅을 제공할 수 있습니다."

#: docs/en/about/contact.md:35
#, fuzzy
msgid "Note that the core team will *not* provide free support or debugging help for commercial projects. If you're not able to post your question on a public forum due to the content being commercially sensitive, you'll need to seek out someone willing to provide commercial support to meet for your needs."
msgstr "핵심 팀은 상업적 프로젝트에 대한 무료 지원이나 디버깅 도움을 *제공하지 않습니다*. 공개 포럼에 질문을 게시할 수 없는 상업적 기밀 사항인 경우, 귀하의 요구를 충족시키기 위해 상업적 지원을 제공할 의사가 있는 사람을 찾아야 합니다."

#: docs/en/about/contact.md:37
#, fuzzy
msgid "Contact {1} for any inquiries about these services."
msgstr "이러한 서비스에 관한 문의 사항은 {1}로 연락하십시오."

#: docs/en/about/contact.md:39
#, fuzzy
msgid "Reporting security issues { #reporting-security-issues }"
msgstr "보안 문제 보고 { #reporting-security-issues }"

#: docs/en/about/contact.md:41
#, fuzzy
msgid "If you want to report a security problem with one of the BeeWare tools, please contact the [Core Team]{1}."
msgstr "BeeWare 도구 중 하나에 대한 보안 문제를 보고하려면 [Core Team]{1}에 문의하십시오."

#: docs/en/about/contact.md:43
#, fuzzy
msgid "Reporting Code of Conduct issues { #reporting-code-of-conduct-issues }"
msgstr "행동 강령 문제 신고 { #reporting-code-of-conduct-issues }"

#: docs/en/about/contact.md:45
#, fuzzy
msgid "If you have had an uncomfortable experience in a BeeWare community space, or want to report a behavior problem with someone who is a member of the BeeWare community, the [Code of Conduct Response Team]{1} will be happy to manage your report in accordance with our [Code of Conduct]{2}."
msgstr "BeeWare 커뮤니티 공간에서 불편한 경험을 하셨거나, BeeWare 커뮤니티 구성원의 행동 문제를 신고하고 싶으시다면, [행동 강령 대응팀]{1}이 [행동 강령]{2}에 따라 신고를 처리해 드리겠습니다."

#: docs/en/about/contact.md:47
#, fuzzy
msgid "Other enquiries { #other-enquiries }"
msgstr "기타 문의 { #other-enquiries }"

#: docs/en/about/contact.md:49
#, fuzzy
msgid "For all media enquiries, please contact Founding Apiarist [Russell Keith-Magee]{1} or Senior Apiarist [Philip James]{2}."
msgstr "모든 미디어 문의는 창립 양봉가 [러셀 키스-매기]{1} 또는 선임 양봉가 [필립 제임스]{2}에게 연락해 주십시오."

#: docs/en/about/contact.md:51
#, fuzzy
msgid "For all other enquiries, please contact Founding Apiarist [Russell Keith-Magee]{1}."
msgstr "기타 문의 사항은 창립 양봉가 [러셀 키스-매기]{1}에게 연락해 주시기 바랍니다."

#: docs/en/about/history.md:1
#, fuzzy
msgid "History and Philosophy { #history-and-philosophy }"
msgstr "역사 및 철학 { #history-and-philosophy }"

#: docs/en/about/history.md:3
#, fuzzy
msgid "The BeeWare project started with a simple question: Why aren't the tools that we use as Python developers improving at the same rate as the rest of the technology we use on a daily basis?"
msgstr "BeeWare 프로젝트는 간단한 질문에서 시작되었습니다: 왜 우리가 파이썬 개발자로서 사용하는 도구들이 우리가 파이썬 개발자로서 매일 사용하는 다른 기술들과 같은 속도로 같은 속도로 개선되지 않는 이유는 무엇일까요?"

#: docs/en/about/history.md:5
#, fuzzy
msgid "Python has proven itself as a highly capable language - approachable for newcomers, but powerful in the hands of experts. Python is rapidly becoming a major part of the data analysis, scientific computing, and web development landscape. And initiatives like [Django Girls]{1} have demonstrated that using Python, it is possible to provide a 1-day training courses that introducing people with no programming experience to Python; and at the end of a day, attendees have developed and deployed a database-backed dynamic website, deployed to a publicly visible server."
msgstr "파이썬은 초보자에게는 접근하기 쉬우면서도 전문가의 손에 쥐어지면 강력한 능력을 발휘하는 언어임을 입증해 왔습니다. 파이썬은 데이터 분석, 과학적 계산, 웹 개발 분야에서 빠르게 주요한 위치를 차지하고 있습니다. [Django Girls]{1}과 같은 프로젝트들은 파이썬을 활용하면 프로그래밍 경험이 전혀 없는 사람들에게도 1일 교육 과정을 제공할 수 있음을 보여주었습니다. 하루가 끝날 무렵 참가자들은 데이터베이스 기반의 동적 웹사이트를 개발하고 배포하여 공개적으로 접근 가능한 서버에 올리는 성과를 거둡니다."

#: docs/en/about/history.md:7
#, fuzzy
msgid "However, the developer experience for someone writing Python sometimes reflects more of the early 90's than the new millennium. The default development environment for Python is still an 80x25 console window. For users who have come from a Windows or Apple environment, where they're used to highly detailed, well-designed graphical interfaces, this 30 year flashback can be a completely alien experience."
msgstr "그러나 파이썬을 작성하는 개발자의 경험은 때로 새천년보다 90년대 초반을 더 많이 반영한다. 파이썬의 기본 개발 환경은 여전히 80x25 콘솔 창이다. 고도로 세분화되고 잘 설계된 그래픽 인터페이스에 익숙한 윈도우나 애플 환경에서 온 사용자들에게 이 30년 전으로의 회귀는 완전히 낯선 경험이 될 수 있다."

#: docs/en/about/history.md:9
#, fuzzy
msgid "And, yes, there are IDEs (Integrated Development Environments) that provide a native application experience for writing code. But those tools require you to adopt, wholesale, the IDE's way of looking at a project. They often introduce as many headaches to the development process as they solve."
msgstr "그리고 예, 코드 작성 시 네이티브 애플리케이션 환경을 제공하는 코드 작성을 위한 기본 애플리케이션 환경을 제공합니다. 하지만 이러한 도구를 사용하려면 IDE가 프로젝트를 바라보는 방식을 프로젝트. 이러한 도구는 종종 개발 프로세스에 많은 골칫거리를 가져다주기도 합니다. 프로세스에 많은 문제를 야기하기도 합니다."

#: docs/en/about/history.md:11
#, fuzzy
msgid "And so, we're left with an interesting schism, between the \"old way\" of Unix development in a console window, and the \"new way\" of all-in-one IDEs."
msgstr "그래서 우리는 콘솔 창을 통한 \"오래된 방식\"인 콘솔 창에서의 유닉스 개발과 새로운 방식의 올인원 IDE."

#: docs/en/about/history.md:13
#, fuzzy
msgid "The Unix Philosophy"
msgstr "유닉스 철학"

#: docs/en/about/history.md:15
#, fuzzy
msgid "However, it doesn't have to be that way. The core tenet of the Unix Philosophy is that \"each tool does one thing, well\". This is a very powerful philosophy, and it enables the composition of extremely powerful toolchains by putting together a suite of extremely focused, independent tools."
msgstr "그러나 반드시 그런 것은 아니다. 유닉스 철학의 핵심 원칙은 \"각 도구는 한 가지 일을 잘한다\"는 것이다. 이는 매우 강력한 철학으로, 극도로 집중적이고 독립적인 도구들을 조합함으로써 매우 강력한 도구 체인을 구성할 수 있게 한다."

#: docs/en/about/history.md:17
#, fuzzy
msgid "Unfortunately, most UNIX tools have convolved this to also mean \"all tools must use a console interface\". However, there's nothing in the UNIX philosophy that says that tools have to use a console interface - it's just turned out that way."
msgstr "안타깝게도 대부분의 UNIX 도구는 이를 \"모든 도구는 콘솔 인터페이스를 사용해야 한다\"는 의미로 해석하고 있습니다. 도구는 콘솔 인터페이스를 사용해야 한다\"는 의미로 해석하고 있습니다. 하지만 도구가 반드시 콘솔 인터페이스를 사용해야 한다는 UNIX 철학은 없습니다. 그냥 그렇게 되어 버렸을 뿐입니다."

#: docs/en/about/history.md:19
#, fuzzy
msgid "The BeeWare project started with the premise we can have the best of both worlds. We can have a chain of composable tools that each do one thing, well. But those tools can also expose their functionality using a rich graphical user interface."
msgstr "BeeWare 프로젝트는 두 가지 장점을 모두 가질 수 있다는 전제에서 시작되었습니다. 두 가지 장점을 모두 가질 수 있다는 전제에서 시작되었습니다. 각각 한 가지 기능을 수행하는 일련의 구성 가능한 도구가 한 가지 일을 할 수 있습니다. 하지만 이러한 도구는 풍부한 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 풍부한 그래픽 사용자 인터페이스를 사용할 수도 있습니다."

#: docs/en/about/history.md:21
#, fuzzy
msgid "More than just code"
msgstr "단순한 코드 그 이상"

#: docs/en/about/history.md:23
#, fuzzy
msgid "It's about more than just code, though. A successful software project requires documentation, design skills, feedback and bug reports. The BeeWare community acknowledges that *all* contributions are important - not just the ones that come as a pull request on GitHub."
msgstr "하지만 이는 단순한 코드 그 이상입니다. 성공적인 소프트웨어 프로젝트에는 문서화, 디자인 기술, 피드백 및 버그 보고서가 필요합니다. 그리고 BeeWare 커뮤니티는 모든 기여가 중요하다는 것을 인정합니다. GitHub에서 풀 리퀘스트로 제공되는 것뿐만 아니라 모든 기여가 중요하다는 것을 인정합니다."

#: docs/en/about/history.md:25
#, fuzzy
msgid "Even then, it's easy to think of a project in a vacuum, as the sum of all contributions. But that's never the case. An open source project is about community."
msgstr "그럼에도 불구하고 프로젝트를 진공 상태에서 모든 기여의 합계로 생각하기 쉽습니다. 모든 기여의 합으로 생각하기 쉽습니다. 하지만 결코 그렇지 않습니다. 오픈소스 프로젝트는 커뮤니티에 관한 것입니다."

#: docs/en/about/history.md:27
#, fuzzy
msgid "Diversity and inclusion"
msgstr "다양성과 포용성"

#: docs/en/about/history.md:29
#, fuzzy
msgid "A diverse community is a strong community. This means accepting people of all levels of experience, from all backgrounds, of all races, creeds, orientations and expressions. The BeeWare project is committed to developing and maintaining a inclusive, diverse and welcoming community."
msgstr "다양한 커뮤니티는 강력한 커뮤니티입니다. 이는 다양한 배경과 모든 수준의 경험, 모든 배경, 모든 인종, 신념, 성향과 표현 방식. BeeWare 프로젝트는 다음을 위해 최선을 다하고 있습니다. 포용적이고 다양하며 환영하는 커뮤니티를 개발하고 유지하기 위해 최선을 다하고 있습니다."

#: docs/en/about/history.md:31
#, fuzzy
msgid "To back this up, we have an open offer to mentor anyone who wants to get involved as a contributor, and a [Code of Conduct]{1} that is rigorously enforced. Any reports of violations of that code of conduct - even by senior community members - will be treated with respect and acted upon appropriately."
msgstr "이를 뒷받침하기 위해, 기여자로 참여하고자 하는 모든 분을 멘토링해 드리는 공개 제안을 운영 중이며, 엄격히 시행되는 [행동 강령]{1}을 마련해 두었습니다. 해당 행동 강령 위반 신고는 - 고위 커뮤니티 구성원의 위반 사례도 포함하여 - 존중하는 태도로 접수되며 적절한 조치를 취할 것입니다."

#: docs/en/about/history.md:33
#, fuzzy
msgid "Healthy and sustainable"
msgstr "건강하고 지속 가능한"

#: docs/en/about/history.md:35
#, fuzzy
msgid "It's also important to make sure that the community is accessible and sustainable. It's unfortunately become an accepted part of Open Source culture that \"true\" Open Source projects have to be developed entirely by volunteers. This acts as a barrier to entry for many groups - the only people able to spend their free time volunteering are those that *have* free time."
msgstr "커뮤니티의 접근성을 확보하고 지속 가능한지 확인하는 것도 중요합니다. 안타깝게도 오픈소스의 일부로 받아들여지고 있습니다. \"진정한\" 오픈소스 프로젝트는 전적으로 자원 봉사자들에 의해 전적으로 자원 봉사자들에 의해 개발되어야 합니다. 이는 많은 그룹에게 진입 장벽으로 작용합니다. 자유 시간을 자원봉사에 할애할 수 있는 사람은 오직 다음과 같은 사람들뿐입니다. *자유 시간이 있는 사람."

#: docs/en/about/history.md:37
#, fuzzy
msgid "It also frequently leads to burnout and other mental health issues amongst contributors. The fact that depression, anxiety, and burnout are so common in software development communities shouldn't be considered a badge of honor, or a demonstration of how committed a development team can be. It's a problem that needs to be tackled head on, and addressed in the same way a software bug would be addressed - with immediate workarounds, and long term plans to remove the systemic cause of the problem."
msgstr "또한 기여자들 사이에서 번아웃 및 기타 정신 건강 문제를 자주 유발합니다. 우울증, 불안, 번아웃이 소프트웨어 개발 커뮤니티에서 흔히 발생하는 현상이라는 사실은 명예의 상징으로 여겨져서는 안 되며, 개발 팀의 헌신 정도를 보여주는 증거로도 간주되어서는 안 됩니다. 이는 정면으로 맞서 해결해야 할 문제이며, 소프트웨어 버그를 처리하는 방식과 동일하게 접근해야 합니다. 즉, 즉각적인 해결책과 함께 문제의 근본적인 원인을 제거하기 위한 장기적인 계획을 수립해야 합니다."

#: docs/en/about/history.md:39
#, fuzzy
msgid "While we place incredible value on the contributions of volunteers, we also know that volunteer efforts alone aren't the way to develop a healthy and sustainable community. For that reason, financial sustainability is a key consideration in the operation of the BeeWare project. As a community, we don't ignore the role that money has to play in providing the resources that allows people to begin and continue to contribute. We will, as a community, provide accepted mechanisms for individuals to monetize their work in meaningful ways, and wherever possible, compensate people for their work - without compromising the ideals of Open Source development."
msgstr "우리는 자원 봉사자의 기여에 엄청난 가치를 부여하지만, 또한 또한 자원봉사자의 노력만으로는 건강하고 지속 가능한 커뮤니티를 건강하고 지속 가능한 커뮤니티를 발전시킬 수 있는 방법은 아닙니다. 그렇기 때문에 재정적 지속 가능성은 BeeWare 프로젝트 운영의 핵심 고려 사항입니다. 프로젝트 운영의 핵심 고려사항입니다. 커뮤니티로서 우리는 돈이 해야 할 역할을 무시하지 않습니다. 사람들이 프로젝트를 시작하고 지속적으로 기여할 수 있는 기여합니다. 우리는 커뮤니티로서 개인이 자신의 작업으로 수익을 창출할 수 있도록 개인이 의미 있는 방식으로 자신의 작업으로 수익을 창출할 수 있도록 하고, 가능한 경우 가능한 경우, 오픈소스 개발의 이상을 훼손하지 않으면서도 오픈 소스 개발의 이상을 훼손하지 않고."

#: docs/en/about/history.md:41
#, fuzzy
msgid "The goal"
msgstr "목표"

#: docs/en/about/history.md:43 docs/en/about/overview.md:5
#, fuzzy
msgid "The end goal of the BeeWare project: To be able to do for mobile and desktop user-facing software the same thing that Django has done for web software - to put into the hands of users a set of tools and libraries that enables them to develop rich, native user interfaces, and deploy them to their devices. This includes:"
msgstr "BeeWare 프로젝트의 최종 목표: 모바일 및 데스크톱 사용자 대면 소프트웨어에서 Django가 웹 소프트웨어에서 했던 것과 동일한 작업을 모바일 및 데스크톱 사용자 대면 소프트웨어에서도 할 수 있도록 하는 것입니다. 풍부한 네이티브 사용자 인터페이스를 개발할 수 있는 도구와 라이브러리 세트를 배포할 수 있는 도구와 라이브러리 세트를 사용자에게 제공합니다. 여기에는 다음이 포함됩니다:"

#: docs/en/about/history.md:45 docs/en/about/overview.md:7
#, fuzzy
msgid "Tools to enable Python to run on different devices,"
msgstr "다양한 장치에서 Python을 실행할 수 있도록 하는 도구들,"

#: docs/en/about/history.md:46
#, fuzzy
msgid "Tools to package a Python project so it can run on those devices,"
msgstr "해당 기기에서 실행될 수 있도록 Python 프로젝트를 패키징하는 도구들,"

#: docs/en/about/history.md:47 docs/en/about/overview.md:9
#, fuzzy
msgid "Libraries to access the native widgets and capabilities of devices,"
msgstr "장치의 기본 위젯 및 기능에 접근하기 위한 라이브러리,"

#: docs/en/about/history.md:48
#, fuzzy
msgid "Tools to help develop, debug, analyze and these projects."
msgstr "이러한 프로젝트를 개발, 디버깅, 분석하는 데 도움이 되는 도구들."

#: docs/en/about/history.md:50
#, fuzzy
msgid "This aim is that this set of tools will be easy enough to use for complete newcomers to use in a Django Girls-like setting; but powerful enough that they could be used to drive the next Instagram, Pinterest or Disqus."
msgstr "이 도구 세트의 목표는 이 도구가 다음과 같은 초보자도 쉽게 사용할 수 있도록 장고 걸즈와 같은 환경에서 완전히 초보자가 사용할 수 있을 만큼 쉬우면서도 다음 Instagram, Pinterest 또는 Disqus."

#: docs/en/about/history.md:52
#, fuzzy
msgid "Most importantly, it aims to do all this as an Open Source community. The Open Source development process has proven itself to be the most reliable way to develop robust and reliable software, and the fact that anyone can access the software means that everyone can start with the same set of excellent tools, be they expert or enthusiastic amateur."
msgstr "가장 중요한 것은 이 모든 것을 오픈 소스 커뮤니티로 하는 것을 목표로 한다는 점입니다. 오픈소스 개발 프로세스는 강력하고 신뢰할 수 있는 소프트웨어를 개발하는 가장 강력하고 신뢰할 수 있는 소프트웨어를 개발할 수 있는 가장 신뢰할 수 있는 방법이며 누구나 소프트웨어에 액세스할 수 있다는 것은 모든 사람들이 전문가든 열정적인 아마추어든 누구나 동일한 훌륭한 도구 세트로 시작할 수 있습니다."

#: docs/en/about/history.md:54
#, fuzzy
msgid "Python everywhere"
msgstr "파이썬 어디에나"

#: docs/en/about/history.md:56
#, fuzzy
msgid "A modern computing project can't ignore the biggest development in computing of the last 10 years. Python prides itself on being a cross-platform language. 10 years ago, being cross-platform meant being available for Windows, macOS and Linux. These days, mobile computing is much more important. Despite this, there aren't many good options for Python programming on mobile platforms, and cross-platform mobile coding is still elusive."
msgstr "최신 컴퓨팅 프로젝트는 지난 10년간 컴퓨팅 분야에서 가장 큰 발전을 지난 10년간의 컴퓨팅 발전을 무시할 수 없습니다. 파이썬은 크로스 플랫폼 언어라는 크로스 플랫폼 언어입니다. 10년 전만 해도 크로스 플랫폼이라는 것은 윈도우, 맥OS, 리눅스 모두에서 Windows, macOS, Linux에서 사용 가능했습니다. 요즘에는 모바일 컴퓨팅이 훨씬 더 중요해졌습니다. 그럼에도 불구하고, 모바일 플랫폼에서의 파이썬 프로그래밍과 모바일 플랫폼에서의 Python 프로그래밍과 크로스 플랫폼 모바일 코딩은 는 여전히 어렵습니다."

#: docs/en/about/history.md:58
#, fuzzy
msgid "BeeWare embraces mobile and other emerging platforms (like watches and set-top-boxes) as a first class citizen of the computing ecosystem - because if people have these devices, why shouldn't they be able to write software for them in Python."
msgstr "BeeWare는 모바일 및 기타 신흥 플랫폼(예: 시계 및 셋톱박스 등)을 컴퓨팅 생태계의 일등 시민으로 받아들입니다. 왜냐하면 사람들이 이러한 기기를 가지고 있다면, 왜 파이썬으로 소프트웨어를 파이썬으로 소프트웨어를 작성할 수 있어야 합니다."

#: docs/en/about/history.md:60
#, fuzzy
msgid "Native everywhere"
msgstr "어디에서나 원주민"

#: docs/en/about/history.md:62
#, fuzzy
msgid "It's easy to use themes to achieve cross-platform. However, it's easy to spot apps that have been built using themes - they're the ones that don't behave quite like any other app. Widgets don't look *quite* right, or there's a menu bar on a window in an OS X app. Themes can get quite close - but there are always telltale signs."
msgstr "테마를 사용하여 크로스 플랫폼을 달성하는 것은 쉽습니다. 하지만 테마를 사용하여 빌드된 앱은 다른 앱처럼 다른 앱처럼 작동하지 않습니다. 위젯이 '제대로' 보이지 않거나, 또는 OS X 앱의 창에 메뉴 막대가 있습니다. 테마가 상당히 하지만 항상 분명한 징후가 있습니다."

#: docs/en/about/history.md:64
#, fuzzy
msgid "On top of that, native widgets are always faster than a themed generic widget. After all, you're using native system capability that has been tuned and optimized, not a drawing engine that's been layered on top of a generic widget."
msgstr "게다가 기본 위젯은 테마가 있는 일반 위젯보다 항상 더 빠릅니다. 위젯보다 항상 빠릅니다. 결국, 드로잉 엔진 위에 겹겹이 쌓아 올린 위젯이 아니라 튜닝되고 최적화된 네이티브 시스템 기능을 사용하고 있는 것이지 일반 위젯 위에 계층화된 드로잉 엔진이 아닙니다."

#: docs/en/about/history.md:66
#, fuzzy
msgid "Themes also miss many of the accessibility benefits of native platforms. Modern OS authors spend a lot of time tuning affordances for people with impaired mobility, vision or cognition. If you use native widgets, you usually get these affordances for free. If you reimplement widgets with a theme, you also have to re-implement the affordances."
msgstr "또한 테마는 기본 플랫폼의 접근성 이점을 많이 놓치고 있습니다. 최신 OS 개발자는 이동성, 시각 또는 인지 장애가 있는 사람들을 위해 어포던스 조정에 많은 시간을 할애합니다. 어포던스를 조정하는 데 많은 시간을 할애합니다. 네이티브 위젯을 사용하는 경우 일반적으로 이러한 어포던스를 무료로 얻을 수 있습니다. 테마를 사용하여 위젯을 다시 구현하는 경우 테마로 위젯을 다시 구현하는 경우에는 어포던스도 다시 구현해야 합니다."

#: docs/en/about/history.md:68
#, fuzzy
msgid "BeeWare uses native widgets and native functionality, rather than using a theme-based approach to application development."
msgstr "BeeWare는 기본 위젯과 기본 기능을 사용합니다. 테마 기반 접근 방식을 사용하지 않습니다."

#: docs/en/about/history.md:70
#, fuzzy
msgid "Python native"
msgstr "파이썬 네이티브"

#: docs/en/about/history.md:72
#, fuzzy
msgid "BeeWare is also an unapologetically \"Python first\" framework. We like Python. We like the way it looks, and the way it works. If Python isn't available as a first-class option on a particular platform, we'll do whatever is necessary to make Python available as a development language. And when we have the opportunity to embrace Python idiom for an API or a design, we're going to do just that. That means we're going to use generators, context managers, `yield from` asynchronous calls, and more, in order to provide the best Python-native API for cross-platform app development."
msgstr "BeeWare는 또한 당당히 \"파이썬 우선\" 프레임워크입니다. 우리는 파이썬을 좋아합니다. 그 모습과 작동 방식을 좋아합니다. 특정 플랫폼에서 파이썬이 최우선 선택지로 제공되지 않는다면, 개발 언어로 파이썬을 사용할 수 있도록 필요한 모든 조치를 취할 것입니다. 또한 API나 설계에 파이썬 특유의 표현 방식을 적용할 기회가 생기면, 우리는 바로 그렇게 할 것입니다. 즉, 크로스플랫폼 앱 개발을 위한 최고의 파이썬 네이티브 API를 제공하기 위해 제너레이터, 컨텍스트 매니저, `yield from` 비동기 호출 등을 활용할 것입니다."

#: docs/en/about/history.md:74
#, fuzzy
msgid "We're also looking to the future - this means that we support Python 3 exclusively."
msgstr "또한 미래를 내다보고 있습니다. 즉, Python 3을 를 독점적으로 지원합니다."

#: docs/en/about/history.md:76
#, fuzzy
msgid "Native experience"
msgstr "원주민 경험"

#: docs/en/about/history.md:78
#, fuzzy
msgid "The experience of using any tool starts with the installation process. Part of BeeWare's \"Native everywhere\" philosophy is adopting appropriate native mechanisms for installation. If you're using a user-space tool, it should be presented to you as a package that is to be installed in the same way you would install any other tool - be that through an app store, an installer, or a simple executable package. End users shouldn't know that you've written the application in Python."
msgstr "모든 도구의 사용 경험은 설치 과정에서 시작됩니다. BeeWare의 \"모든 곳에서 네이티브\" 철학의 일부는 적절한 네이티브 메커니즘을 채택하는 것입니다. 기본 메커니즘을 채택하는 것입니다. 사용자 공간 도구를 사용하는 경우, 다른 도구를 설치할 때와 동일한 방식으로 다른 도구를 설치할 때와 동일한 방식으로 패키지로 제공해야 합니다. 스토어, 인스톨러 또는 간단한 실행 패키지 등 다른 도구를 설치할 때와 동일한 방식으로 패키지로 제공해야 합니다. 최종 사용자는 파이썬으로 애플리케이션을 작성했다는 사실을 알면 안 됩니다."

#: docs/en/about/index.md:1
#, fuzzy
msgid "About BeeWare { #about }"
msgstr "BeeWare에 관하여 { #about }"

#: docs/en/about/index.md:3
#, fuzzy
msgid "[What is BeeWare?]{1}"
msgstr "[비웨어란 무엇인가?]{1}"

#: docs/en/about/index.md:5
#, fuzzy
msgid "A first-timer's [introduction]{1} to the BeeWare project."
msgstr "초보자를 위한 BeeWare 프로젝트 [소개]{1}."

#: docs/en/about/index.md:7
#, fuzzy
msgid "[History and philosophy]{1}"
msgstr "[역사 및 철학]{1}"

#: docs/en/about/index.md:9
#, fuzzy
msgid "The [history and philosophy]{1} of the BeeWare project."
msgstr "BeeWare 프로젝트의 [역사 및 철학]{1}."

#: docs/en/about/index.md:11
#, fuzzy
msgid "[The Bee Team]{1}"
msgstr "[비 팀]{1}"

#: docs/en/about/index.md:13
#, fuzzy
msgid "The [core team]{1} behind BeeWare development."
msgstr "BeeWare 개발을 주도하는 [핵심 팀]{1}."

#: docs/en/about/index.md:15
#, fuzzy
msgid "[Contact]{1}"
msgstr "[연락처]{1}"

#: docs/en/about/index.md:17
#, fuzzy
msgid "How to get in [contact]{1} with the team."
msgstr "팀과 [연락]{1}하는 방법."

#: docs/en/about/index.md:19
#, fuzzy
msgid "[Branding guidelines]{1}"
msgstr "[브랜딩 가이드라인]{1}"

#: docs/en/about/index.md:21
#, fuzzy
msgid "Interested in using the BeeWare logo? These are the [branding guidelines]{1}."
msgstr "BeeWare 로고 사용에 관심이 있으신가요? [브랜딩 가이드라인]{1}을 참고하세요."

#: docs/en/about/overview.md:1
#, fuzzy
msgid "What is BeeWare? { #what-is-beeware }"
msgstr "BeeWare란 무엇인가요? { #what-is-beeware }"

#: docs/en/about/overview.md:3
#, fuzzy
msgid "Python has proven itself as a highly capable language - approachable for newcomers, but powerful in the hands of experts. The BeeWare Project aims to take the power of Python as a language, and use it to enable users of all skill levels to develop applications with native user interfaces."
msgstr "파이썬은 초보자도 쉽게 접근할 수 있는 언어이지만 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 전문가에게는 강력한 언어입니다. BeeWare 프로젝트 의 목표는 파이썬의 강력한 기능을 언어로서 활용하여 모든 기술 수준의 사용자가 네이티브 사용자 인터페이스를 사용하여 애플리케이션 개발 인터페이스로 애플리케이션을 개발할 수 있도록 하는 것을 목표로 합니다."

#: docs/en/about/overview.md:8
#, fuzzy
msgid "Tools to package a Python project, so it can run on those devices,"
msgstr "Python 프로젝트를 패키징하여 해당 기기에서 실행할 수 있도록 하는 도구"

#: docs/en/about/overview.md:10
#, fuzzy
msgid "Tools to help develop, debug, analyze and deploy these projects."
msgstr "이러한 프로젝트를 개발, 디버깅, 분석 및 배포하는 데 도움이 되는 도구들."

#: docs/en/about/overview.md:12
#, fuzzy
msgid "The aim is that this set of tools will be easy enough to use for complete newcomers to use in a Django Girls-like setting; but powerful enough that they could be used to drive the next Instagram, Pinterest or Disqus."
msgstr "이 도구 세트의 목표는 초보자도 쉽게 사용할 수 있으면서도 장고 걸즈와 같은 환경에서 사용하기에 충분히 쉬우면서도 다음 Instagram, Pinterest 또는 Disqus."

#: docs/en/about/overview.md:14
#, fuzzy
msgid "We're not just about software, though. We also aim to be a project with a social conscience. We aim to develop and maintain a diverse and inclusive community, and we have a Code of Conduct that is rigorously enforced. We also aspire to develop a healthy and sustainable community - one that is aware of mental health issues of its participants, and provides the resources for people to start engaging, and continue to engage with the community."
msgstr "하지만 저희는 소프트웨어에만 국한되지 않습니다. 우리는 또한 사회적 양심을 가진 사회적 양심을 가진 프로젝트가 되고자 합니다. 다양하고 포용적인 커뮤니티를 개발하고 유지하는 것을 목표로 하며 포용적인 커뮤니티를 개발하고 유지하는 것을 목표로 하고 있으며, 엄격하게 시행되는 시행하고 있습니다. 또한 건강하고 지속 가능한 커뮤니티를 개발하고자 합니다. 건강하고 지속 가능한 커뮤니티 - 참여자의 정신 건강 문제를 인식하고 사람들이 참여를 시작할 수 있도록 리소스를 제공합니다, 커뮤니티와 지속적으로 소통할 수 있도록 지원합니다."

#: docs/en/about/overview.md:16
#, fuzzy
msgid "Meet Brutus"
msgstr "브루투스를 만나다"

#: docs/en/about/overview.md:20
#, fuzzy
msgid "Brutus the Bee is the mascot of the BeeWare project. He's a busy little worker bee."
msgstr "꿀벌 브루투스는 비웨어 프로젝트의 마스코트입니다. 그는 바쁜 작은 일벌입니다."

#: docs/en/about/overview.md:22
#, fuzzy
msgid "Fun fact: a person who keeps bees is called an **apiarist** - a name that the BeeWare project uses to describe the core team. This also reflects the relationship that the core team wishes to have with the community - we're shepherds of the community, and we'll provide direction, but we know the real work is done by the community as a whole."
msgstr "재미있는 사실: 꿀벌을 키우는 사람을 **양봉가**라고 합니다. 라고 부르는데, BeeWare 프로젝트에서 핵심 팀을 설명하는 데 사용합니다. 이것은 또한 핵심 팀이 커뮤니티와 맺고 싶어하는 관계를 반영합니다. 커뮤니티 - 우리는 커뮤니티의 목자입니다. 방향을 제시하지만, 실제 작업은 커뮤니티 전체가 수행합니다. 전체"

#: docs/en/about/overview.md:24
#, fuzzy
msgid "Where to from here?"
msgstr "이제 어디로 가야 할까?"

#: docs/en/about/overview.md:26
#, fuzzy
msgid "You can learn more about the [history and philosophy]{1} of BeeWare."
msgstr "BeeWare의 [역사 및 철학]{1}에 대해 자세히 알아볼 수 있습니다."

#: docs/en/about/overview.md:28
#, fuzzy
msgid "If you'd like to take BeeWare for a test drive, [try our tutorial]{1}."
msgstr "BeeWare를 시험해보고 싶으시다면, [튜토리얼을 시도해 보세요]{1}."

#: docs/en/about/overview.md:30
#, fuzzy
msgid "If you'd like to keep up to date with what we're doing, follow [@beeware@fosstodon.org]{1} on Mastodon. If you'd like to receive updates, hints, tips and announcements about the BeeWare project, [sign up for the BeeWare Enthusiasts mailing list]{2}."
msgstr "저희의 최신 소식을 받아보시려면 Mastodon에서 [@beeware@fosstodon.org]{1}을 팔로우해 주세요. BeeWare 프로젝트에 관한 업데이트, 팁, 안내 및 공지사항을 받으시려면 [BeeWare 애호가 메일링 리스트에 가입하세요]{2}."

#: docs/en/about/team.md:1
#, fuzzy
msgid "The Bee Team { #the-bee-team }"
msgstr "비 팀 { #the-bee-team }"

#: docs/en/about/team.md:3
msgid "{{ generate_team_page(team, page) }}"
msgstr "{{ generate_team_page(team, page) }}"

#: docs/en/about/team/cflee.md:1
#, fuzzy
msgid "Chiang Fong{1} has been pretending to be a systems administrator since the {2}Mandriva{3} Linux days, and has recently moved into acting like he knows how to write software."
msgstr "장풍{1}은 {2}만드리바{3} 리눅스 시절부터 시스템 관리자인 척해왔으며, 최근에는 소프트웨어 작성법을 아는 척하는 행보로 옮겨갔다."

#: docs/en/about/team/cflee.md:3
#, fuzzy
msgid "When not poking at code to {1}de-stress{2}, he spends his time fiddling with fountain pens and mechanical keyboards. He has yet to learn the lesson of not mixing inky fingers with pretty keycaps."
msgstr "코드를 만지작거리며 {1}스트레스를 풀지 않을 때{2}, 그는 만년필과 기계식 키보드를 만지작거리며 시간을 보낸다. 잉크 묻은 손가락으로 예쁜 키캡을 만지지 말아야 한다는 교훈을 아직도 배우지 못했다."

#: docs/en/about/team/danyeaw.md:1
#, fuzzy
msgid "Dan leads teams to design safety in to complex automotive and mobility systems, and dreams of using BeeWare tools to help model these systems."
msgstr "Dan은 복잡한 자동차 및 모빌리티 시스템에 안전을 설계하는 팀을 이끌며 시스템을 설계하는 팀을 이끌고 있으며, 이러한 시스템을 모델링하는 데 BeeWare 툴을 사용하는 것을 꿈꿉니다."

#: docs/en/about/team/danyeaw.md:3
#, fuzzy
msgid "When not hacking on open source projects, Dan likes to hang with his kids, brew beer, and play soccer."
msgstr "오픈소스 프로젝트를 해킹하지 않을 때는 댄은 아이들과 어울리고 아이들과 어울리고, 맥주를 만들고, 축구를 하는 것을 좋아합니다."

#: docs/en/about/team/eliasdorneles.md:1
#, fuzzy
msgid "Elias is a certified yak-shaver. He likes to fiddle with Python and open source stuff. At home, he likes to read, cook and to play Beatles songs on his guitar."
msgstr "Elias는 공인된 야크 면도사입니다. 그는 파이썬과 오픈 소스를 다루는 것을 좋아합니다. 오픈소스를 좋아합니다. 집에서는 독서와 요리를 좋아하고 기타로 비틀즈 노래를 기타를 치는 것을 좋아합니다."

#: docs/en/about/team/eliasdorneles.md:3
#, fuzzy
msgid "Elias gets by with a little help from his friends."
msgstr "엘리아스는 친구들의 도움을 조금만 받습니다."

#: docs/en/about/team/flowerncsu.md:1
#, fuzzy
msgid "Charlotte has been coding for more years than she likes to admit, and has a passion for building cool things and helping other people learn how to build cool things. She is among the organizers of PyLadies {1}RDU{2}, and can often be found making things out of yarn when not making things out of code."
msgstr "샬럿은 스스로 인정하기 싫을 정도로 오랫동안 코딩을 해왔으며, 멋진 것들을 만들고 다른 사람들이 멋진 것들을 만드는 법을 배우도록 돕는 데 열정을 가지고 있습니다. 그녀는 PyLadies {1}RDU{2}의 주최자 중 한 명이며, 코드로 무언가를 만들지 않을 때는 종종 실로 무언가를 만드는 모습을 볼 수 있습니다."

#: docs/en/about/team/freakboy3742.md:1
#, fuzzy
msgid "Dr Russell Keith-Magee is the founder of the BeeWare project. He joined the Django core team in 2006, and for 5 years, was President of the Django Software Foundation. He has been a member of the CPython core team since May 2024."
msgstr "러셀 키스-마기 박사는 BeeWare 프로젝트의 창립자입니다. 그는 2006년에 장고 핵심 팀에 합류했으며, 5년 동안 장고 소프트웨어 재단의 장고 소프트웨어 재단의 회장을 역임했습니다. 그는 2024년 5월부터 CPython 핵심 팀의 일원이 되었습니다."

#: docs/en/about/team/freakboy3742.md:3
#, fuzzy
msgid "Russell is a Principal Software Engineer in the Open Source group at [Anaconda]{1} [(a BeeWare Gold sponsor)]{2}."
msgstr "러셀은 [아나콘다]{1} [(비웨어 골드 스폰서)]{2}의 오픈소스 그룹에서 수석 소프트웨어 엔지니어로 근무하고 있습니다."

#: docs/en/about/team/glasnt.md:1
#, fuzzy
msgid "Katie has worn many different hats over the years. They have previously been a software developer for many languages, systems administrator for multiple operating systems, and speaker on many different topics."
msgstr "케이티는 지난 몇 년간 다양한 역할을 수행해 왔습니다. 그녀는 여러 프로그래밍 언어의 소프트웨어 개발자, 다양한 운영 체제의 시스템 관리자, 그리고 다양한 주제에 대한 강연자로 활동한 경험이 있습니다."

#: docs/en/about/team/glasnt.md:3
#, fuzzy
msgid "When they're not changing the world, they enjoy cooking, making tapestries, and seeing just how well various application stacks handle emoji."
msgstr "세상을 바꾸지 않을 때는 요리를 즐기고, 태피스트리를 만들고, 다양한 애플리케이션 스택이 이모지를 얼마나 잘 처리하는지 살펴보는 것을 좋아한다."

#: docs/en/about/team/halfwhitt.md:1
#, fuzzy
msgid "As a comic artist, machinist, welder, carpenter, and programmer, Charles has worn many hats (but more commonly sticks to a bandana). If they're not building theater sets for a living or chasing yaks ever downward through Toga and Travertino, they're probably building yet another shelving or other storage unit in their house."
msgstr "만화가, 기계공, 용접공, 목수, 프로그래머로 활동한 찰스 는 많은 모자를 썼지만 두건을 즐겨 썼습니다. 만약 생계를 위해 극장 세트를 짓거나 야크를 쫓아 내려오지 않는다면 토가와 트라베르티노를 통해 야크를 쫓고 있지 않다면, 아마도 또 하나의 선반이나 기타 저장 장치를 만들고 있을 것입니다."

#: docs/en/about/team/hawkowl.md:1
#, fuzzy
msgid "Amber Brown pretends to be an owl on the internet. When she's not releasing or working on Twisted, she works on software for various commercial and non-profit companies. She's so good at talking endlessly about Twisted that Russell even once invited her to keynote on it."
msgstr "앰버 브라운은 인터넷에서 올빼미인 척합니다. Twisted를 출시하거나 작업하지 않을 때는 Twisted를 출시하거나 작업하지 않을 때는 다양한 영리 및 비영리 기업의 다양한 영리 및 비영리 기업에서 소프트웨어를 개발하고 있습니다. 그녀는 트위스티드에 대해 끝없이 이야기하는 데 러셀이 트위스티드에 대한 기조연설에 그녀를 초대하기도 했습니다."

#: docs/en/about/team/hawkowl.md:3
#, fuzzy
msgid "Also, she likes people tweeting pictures of owls at her."
msgstr "또한 부엉이 사진을 트윗하는 사람들을 좋아합니다."

#: docs/en/about/team/kattni.md:1
#, fuzzy
msgid "Kattni is a creator, community leader, programmer, technical writer, maker, photographer, intermittent chef, classically trained vocalist, air plant cultivator, and fledgling synth nerd. She is passionate about building communities, learning, mentoring, and sharing her knowledge in an approachable way. She will always have a special place in her heart for making things blinky and bright. She is tolerated by a cat and three kittens who continue to let her live with them."
msgstr "캣니는 창작자, 커뮤니티 리더, 프로그래머, 기술 작가, 메이커, 사진작가, 가끔 요리하는 사람, 클래식 성악가, 공기정화식물 재배자, 그리고 신생 신디사이저 매니아입니다. 그녀는 커뮤니티 구축, 학습, 멘토링, 그리고 친근한 방식으로 지식을 공유하는 데 열정적입니다. 반짝이고 밝은 것들을 만드는 일은 항상 그녀의 마음속에 특별한 자리를 차지할 것입니다. 그녀는 한 마리의 고양이와 세 마리의 새끼 고양이에게 용인되며, 그들이 계속해서 함께 살게 해주고 있습니다."

#: docs/en/about/team/mhsmith.md:1
#, fuzzy
msgid "Malcolm is the creator of Chaquopy, which aims to make it as easy as possible to use Python in Android apps. With BeeWare, he's now looking forward to expanding that mission to all desktop and mobile platforms."
msgstr "Malcolm은 최대한 쉽게 파이썬을 사용할 수 있도록 가능한 한 쉽게 파이썬을 사용하는 것을 목표로 합니다. 이제 그는 BeeWare를 통해 그 사명을 모든 데스크톱 및 모바일 플랫폼으로 그 사명을 확장하고자 합니다."

#: docs/en/about/team/mhsmith.md:3
#, fuzzy
msgid "Malcolm is a Senior Software Engineer in the Open Source group at [Anaconda]{1} [(a BeeWare Gold sponsor)]{2}."
msgstr "Malcolm은 [Anaconda]{1} [(BeeWare 골드 스폰서)]{2}의 오픈소스 그룹에서 선임 소프트웨어 엔지니어로 근무하고 있습니다."

#: docs/en/about/team/obulat.md:1
#, fuzzy
msgid "Olga is a python and BeeWare enthusiast, also interested in {1}NLP{2}, geography and languages."
msgstr "올가는 파이썬과 BeeWare 애호가이며, {1}NLP{2}, 지리학 및 언어학에도 관심이 있습니다."

#: docs/en/about/team/obulat.md:3
#, fuzzy
msgid "She also enjoys hanging out with kids."
msgstr "또한 아이들과 어울리는 것을 즐깁니다."

#: docs/en/about/team/phildini.md:1
#, fuzzy
msgid "Philip writes code for computers and for humans. His first computing love is Python, but is too often forced to write JavaScript and Swift. When he's not writing code for money or for Open Source or for his own crazy projects, he gives talks at conferences. Philip lives in {1}Alameda{2}, California with his wife and her cat. Philip believes in the web."
msgstr "필립은 컴퓨터와 인간을 위한 코드를 작성합니다. 그가 가장 사랑하는 프로그래밍 언어는 파이썬이지만, 자바스크립트와 스위프트를 작성해야 하는 경우가 너무 많습니다. 돈을 벌거나 오픈소스 프로젝트, 혹은 자신의 괴짜 프로젝트를 위해 코드를 작성하지 않을 때는 컨퍼런스에서 강연을 합니다. 필립은 아내와 그녀의 고양이와 함께 캘리포니아주 알라메다에 살고 있습니다. 필립은 웹을 믿습니다."

#: docs/en/about/team/rmartin16.md:1
#, fuzzy
msgid "Russell is a tinkerer and aspiring creator. He fell in love with python years ago and wants to see apps built with it everywhere. If he isn't writing code, he's probably falling down a Wikipedia rabbit hole or playing sysadmin to his bloated home lab."
msgstr "러셀은 만지작거리는 걸 좋아하는 열망하는 창작자입니다. 그는 몇 년 전 파이썬에 반했고, 파이썬으로 만든 앱이 어디서나 사용되길 바랍니다. 코드를 작성하지 않을 때는 위키백과의 토끼굴에 빠져들거나, 과도하게 확장된 홈 랩의 시스템 관리자로 활동하고 있을 것입니다."

#: docs/en/about/team/samschott.md:1
#, fuzzy
msgid "Sam is a physicist and a software engineer. He got introduced to Python while automating data acquisition in the lab and soon realized that he enjoyed writing and sharing code. When away from a computer, you will find him hiking or sailing along the English coast."
msgstr "샘은 물리학자이자 소프트웨어 엔지니어입니다. 실험실에서 데이터 수집을 자동화하던 중 파이썬을 접하게 되었고, 곧 코드를 작성하고 공유하는 즐거움을 깨달았습니다. 컴퓨터에서 떨어져 있을 때는 영국 해안을 따라 하이킹하거나 항해하는 모습을 볼 수 있습니다."

#: docs/en/about/team/saroad2.md:1
#, fuzzy
msgid "Sagi Shadur{1} is a software engineer and a mathematician. He has a B.Sc. in mathematics and these days he's on his way for a second B.Sc. in physics. He's also a poet who published two books in Hebrew, \"Mountains and Valleys\" and \"The Emissary\"."
msgstr "사기 샤두르{1}는 소프트웨어 엔지니어이자 수학자이다. 그는 수학 학사 학위를 보유하고 있으며, 현재 물리학으로 두 번째 학사 학위를 취득 중이다. 또한 시인으로, 히브리어로 『산과 계곡』과 『사자』라는 두 권의 시집을 출간했다."

#: docs/en/about/team/swenson.md:1
#, fuzzy
msgid "Dr. Christopher Swenson is a software engineer, computer scientist, and occasional mathematician. Swenson has been working with Python since about 2004, and involved in open source since before knowing what open source really was. Swenson likes sorting a lot, and maintains an open source high-performance C sorting library. Swenson has sold their labor to companies big and small, such as Simple, Google, and the US Government, and wrote a book on cryptography. Swenson is an organizer of PyDX. Swenson is a cupcake."
msgstr "크리스토퍼 스웬슨 박사는 소프트웨어 엔지니어이자 컴퓨터 과학자이며 가끔 수학자이기도 합니다. 스웬슨은 2004년부터 파이썬을 사용해 왔으며 2004년부터 파이썬을 사용해 왔으며, 오픈소스가 무엇인지 알기 이전부터 오픈소스에 참여했습니다. 오픈소스에 참여했습니다. Swenson은 정렬을 매우 좋아하며, 오픈 소스인 오픈 소스 고성능 C 정렬 라이브러리를 유지 관리하고 있습니다. Swenson은 자신의 노동력을 판매했습니다. Simple, Google, 그리고 미국 정부, 그리고 암호화에 관한 책을 썼습니다. Swenson은 PyDX. 스웬슨은 컵케이크입니다."

#: docs/en/community/code-of-conduct.md:3 docs/en/community/code-of-conduct.md:7
#, fuzzy
msgid "-8<-"
msgstr "-8<-"

#: docs/en/community/code-of-conduct.md:5
#, fuzzy
msgid "https://raw.githubusercontent.com/beeware/.github/refs/heads/main/CODE_OF_CONDUCT.md"
msgstr "https://raw.githubusercontent.com/beeware/.github/refs/heads/main/CODE_OF_CONDUCT.md"

#: docs/en/community/governance.md:1
#, fuzzy
msgid "Governance { #governance }"
msgstr "거버넌스 { #governance }"

#: docs/en/community/governance.md:3
#, fuzzy
msgid "Those busy bees on the [Core Team]{1} have a number of responsibilities to keep the hive that is BeeWare moving. This is an evolving project, so this page is subject to change."
msgstr "[핵심 팀]{1}의 분주한 벌들은 BeeWare라는 벌집을 움직이게 하기 위해 여러 책임을 맡고 있습니다. 이 프로젝트는 지속적으로 발전 중이므로, 이 페이지는 변경될 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:5
#, fuzzy
msgid "These include, but aren't limited to, responding to issues, reviewing and merging code, mentoring new contributors, and architecture of the BeeWare project as a whole."
msgstr "여기에는 이슈에 대한 대응, 코드 검토 및 및 코드 병합, 새로운 기여자 멘토링, BeeWare 프로젝트 전체의 BeeWare 프로젝트 전반."

#: docs/en/community/governance.md:7
#, fuzzy
msgid "There are people we trust to make code decisions; there are people we trust to make code and organizational decisions; and there is a person who guides the vision of the whole organization, and is entrusted to make a final decision if the community cannot arrive at a consensus."
msgstr "코드 결정을 내릴 때 신뢰하는 사람이 있고, 코드 및 조직 결정을 내릴 때 신뢰하는 사람이 있습니다. 코드 및 조직 결정을 내릴 수 있도록 신뢰하는 사람이 있습니다. 전체 조직의 비전을 이끌고, 커뮤니티가 합의에 도달하지 못하면 커뮤니티가 합의에 도달할 수 없는 경우 최종 결정을 내릴 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:9
#, fuzzy
msgid "Team seniority"
msgstr "팀 내 선후배 관계"

#: docs/en/community/governance.md:11
#, fuzzy
msgid "The different levels of seniority in the BeeWare project are:"
msgstr "BeeWare 프로젝트의 다양한 경력 수준은 다음과 같습니다:"

#: docs/en/community/governance.md:13
#, fuzzy
msgid "Bee, or Worker Bee"
msgstr "벌, 또는 일벌"

#: docs/en/community/governance.md:15
#, fuzzy
msgid "Any member of the BeeWare community. Given we work in the open on GitHub, anyone can suggest changes to the code and have their code merged. The only limit to your ability to contribute is having your work merged by a team member with the rights to do so."
msgstr "BeeWare 커뮤니티의 모든 구성원. GitHub에서 공개적으로 작업하므로 누구나 코드 변경을 제안하고 자신의 코드가 병합될 수 있습니다. 기여 능력에 대한 유일한 제한은 해당 권한을 가진 팀원이 여러분의 작업을 병합해 주는 것입니다."

#: docs/en/community/governance.md:17
#, fuzzy
msgid "Apiarist"
msgstr "양봉가"

#: docs/en/community/governance.md:19
#, fuzzy
msgid "A bee who has been recognized as a trusted contributor. These bees have demonstrated ability in relation to a specific part of the BeeWare project over a period of time. This could be on a technical level (JavaScript, Python, Objective-C expertise; GTK+, macOS knowledge), or on another level (community management, code review). Apiarists may also have the commit bit for the project where their expertise is recognized."
msgstr "신뢰할 수 있는 기여자로 인정받은 꿀벌입니다. 이 꿀벌들은 일정 기간 동안 BeeWare 프로젝트의 특정 부분과 관련하여 능력을 입증했습니다. 이는 기술적 수준(자바스크립트, 파이썬, 오브젝티브-C 전문성; GTK+, macOS 지식)이거나 다른 수준(커뮤니티 관리, 코드 리뷰)일 수 있습니다. 양봉가들은 또한 자신의 전문성이 인정된 프로젝트에 대한 커밋 권한을 가질 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:21
#, fuzzy
msgid "Senior Apiarists"
msgstr "고급 양봉 전문가"

#: docs/en/community/governance.md:23
#, fuzzy
msgid "Apiarists with elevated access in GitHub, and also an added level of responsibility to oversee the project as a whole. They are able to make architectural decisions, but ultimately answer to the BDFN."
msgstr "GitHub에서 높은 접근 권한을 가진 양봉가들로서, 프로젝트 전체를 감독하는 추가적인 책임도 부여받습니다. 이들은 아키텍처 결정을 내릴 수 있지만, 궁극적으로는 BDFN에 보고합니다."

#: docs/en/community/governance.md:25
#, fuzzy
msgid "Bee-nevolent Dictator for Now (BDFN)"
msgstr "지금은 선의의 독재자 (BDFN)"

#: docs/en/community/governance.md:27
#, fuzzy
msgid "A take on [Benevolent Dictator for Life]{1}, responsibility for the direction and decisions of the project ultimately lies with the BDFN. The use of \"For Now\" as opposed to \"For Life\" is reference to the Django theme of not subjecting the responsibilities of core maintainer for a person's entire natural life. Life exists outside open source, and code/life balance and general well-being is a very important thing to keep in mind."
msgstr "[평생 선의의 독재자]{1} 개념에 대한 해석으로, 프로젝트의 방향성과 결정에 대한 책임은 궁극적으로 BDFN에게 있습니다. \"평생\" 대신 \"현재로서는\"이라는 표현을 사용한 것은 핵심 유지보수자의 책임을 개인의 자연수명 전체에 걸쳐 부과하지 않는다는 장고(Django)의 철학을 반영한 것입니다. 오픈소스 외부의 삶도 존재하며, 코드와 삶의 균형 및 전반적인 웰빙은 항상 염두에 두어야 할 매우 중요한 사항입니다."

#: docs/en/community/governance.md:29
#, fuzzy
msgid "The BDFN of BeeWare is [Russell Keith-Magee]{1}."
msgstr "BeeWare의 BDFN은 [러셀 키스-매기]{1}입니다."

#: docs/en/community/governance.md:31
#, fuzzy
msgid "Founding Apiarist"
msgstr "창립 양봉가"

#: docs/en/community/governance.md:33
#, fuzzy
msgid "The man that first stood on a hill and spied a yak that needed shaving. This role never changes, and continues ad infinitum; however, it doesn't inherently transfer any additional power in the organization. At present, the Founding Apiarist is also the BDFN; but this may change over time."
msgstr "언덕 위에 서서 털깎기가 필요한 야크를 처음 발견한 사람. 이 역할은 영원히 변하지 않고 계속되지만, 조직 내에서 본질적으로 추가 권한을 부여하지는 않습니다. 현재 창립 양봉가는 BDFN(최종 결정권자)이기도 하지만, 이는 시간이 지나면서 바뀔 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:35
#, fuzzy
msgid "Guidelines (not actual rules)"
msgstr "지침 (실제 규칙이 아님)"

#: docs/en/community/governance.md:37
#, fuzzy
msgid "As with any project with more than one person with commit rights, there are a number of general guidelines that the team should follow:"
msgstr "커밋 권한을 가진 사람이 한 명 이상인 프로젝트와 마찬가지로 팀이 따라야 할 몇 가지 일반적인 지침이 있습니다:"

#: docs/en/community/governance.md:39
#, fuzzy
msgid "**Be a good representation of the project to the wider community**"
msgstr "**프로젝트를 더 넓은 커뮤니티에 잘 대변해 주십시오**"

#: docs/en/community/governance.md:40
#, fuzzy
msgid "**Treat every enquiry and contribution to any BeeWare project with respect**"
msgstr "모든 BeeWare 프로젝트에 대한 문의와 기여를 존중하는 마음으로 대하십시오."

#: docs/en/community/governance.md:41
#, fuzzy
msgid "Assume everyone has good intentions, even if they haven't chosen their words well"
msgstr "모든 사람이 선의를 가지고 있다고 가정하라, 비록 그들이 말을 잘 선택하지 못했더라도"

#: docs/en/community/governance.md:42
#, fuzzy
msgid "Assume that if someone has done something the \"wrong\" way, it's because we've failed in communicating process"
msgstr "누군가가 무언가를 \"잘못된\" 방식으로 했다면, 그것은 우리가 그 과정을 제대로 전달하지 못한 탓이라고 가정하라"

#: docs/en/community/governance.md:43
#, fuzzy
msgid "Assume any expression of anger or frustration comes from a genuine place of wanting to use a BeeWare tool/library"
msgstr "분노나 좌절감을 표현하는 모든 행동은 BeeWare 도구/라이브러리를 사용하려는 진심 어린 마음에서 비롯된 것이라고 가정하십시오."

#: docs/en/community/governance.md:44
#, fuzzy
msgid "Encourage other members of the community to reflect these ideals in their own communications, both inside and outside the BeeWare community"
msgstr "BeeWare 커뮤니티 내외를 막론하고, 커뮤니티의 다른 구성원들이 자신의 커뮤니케이션에서 이러한 이상을 반영하도록 권장하십시오."

#: docs/en/community/governance.md:45
#, fuzzy
msgid "No Apiarist should commit their own code"
msgstr "어떤 양봉가도 자신의 코드를 커밋해서는 안 됩니다"

#: docs/en/community/governance.md:45
#, fuzzy
msgid "Exception: \"Something is very broken and needs to be fixed now\""
msgstr "예외: \"무언가가 심각하게 고장 났으며 즉시 수리해야 합니다\""

#: docs/en/community/governance.md:45 docs/en/community/governance.md:48
#, fuzzy
msgid "Exception: BDFN (this may change in the future)"
msgstr "예외: BDFN (향후 변경될 수 있음)"

#: docs/en/community/governance.md:48
#, fuzzy
msgid "All code submitted for review by a core team member should be reviewed by another team member"
msgstr "핵심 팀원이 검토를 위해 제출한 모든 코드는 다른 팀원이 검토해야 합니다."

#: docs/en/community/governance.md:50
#, fuzzy
msgid "All code should pass Continuous Integration tests before being merged"
msgstr "모든 코드는 병합되기 전에 지속적 통합 테스트를 통과해야 합니다."

#: docs/en/community/governance.md:50
#, fuzzy
msgid "Exception: code that is known to be broken and needs to be committed for other reasons"
msgstr "예외: 고장난 것으로 알려져 있지만 다른 이유로 커밋해야 하는 코드"

#: docs/en/community/governance.md:50
#, fuzzy
msgid "Exception: code in a repo with insufficient CI tests"
msgstr "예외: CI 테스트가 불충분한 저장소의 코드"

#: docs/en/community/governance.md:50
#, fuzzy
msgid "Exception: Working and committed is better than perfect and not"
msgstr "예외: 완벽하지만 하지 않는 것보다 일하고 헌신하는 것이 낫다"

#: docs/en/community/governance.md:54
#, fuzzy
msgid "Acceptance processes should be automated wherever possible"
msgstr "수락 프로세스는 가능한 한 자동화되어야 합니다"

#: docs/en/community/governance.md:54
#, fuzzy
msgid "This means tests, linting, spell checking, coverage, and more"
msgstr "이는 테스트, 린팅, 맞춤법 검사, 커버리지 등을 의미합니다."

#: docs/en/community/governance.md:57
#, fuzzy
msgid "Becoming an Apiarist"
msgstr "양봉가가 되기"

#: docs/en/community/governance.md:59
#, fuzzy
msgid "Introduction of a new Apiarist into the team is at the sole discretion of the existing Core Team. While there are not currently any solid rules to this, in general, someone will be invited to be an Apiarist on a BeeWare project if they have demonstrated solid contributions to the project. This can also be extended to someone with specific domain knowledge (for example, iOS/macOS) which might be lacking in the existing team. It also doesn't have to be based on commits. Anyone who is able to demonstrate a vested interest in the project in general may ask to be given permission to commit to the project."
msgstr "새로운 아피어리스트를 팀에 영입하는 것은 기존 코어 팀의 단독 재량으로 재량에 따라 결정됩니다. 현재 이에 대한 명확한 규칙은 없지만 에 대한 확실한 규칙은 없지만, 일반적으로 누군가가 비웨어 프로젝트의 BeeWare 프로젝트에 기여한 공로를 입증한 경우 프로젝트에 대한 기여를 입증한 경우 초대됩니다. 또한 특정 도메인에 대한 지식이 있는 사람에게도 적용될 수 있습니다. 특정 도메인에 대한 지식(예: iOS/macOS)이 있는 사람으로 확장될 수도 있습니다. 기존 팀. 또한 커밋을 기반으로 할 필요도 없습니다. 다음과 같은 사람이라면 누구나 프로젝트 전반에 대한 기득권을 증명할 수 있는 사람은 누구나 프로젝트에 커밋할 수 있는 권한을 요청할 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:61
#, fuzzy
msgid "All new apiarists will be 'inducted' (for lack of a better word) in the core values and guidelines of the project. A summary of the core values can be found [on the About page]{1}. Anyone who joins the team will be expected to uphold those values, and contribute to discussions about evolving those values over time."
msgstr "모든 신규 양봉가는 프로젝트의 핵심 가치와 지침에 대해 '입문 교육'(적절한 표현이 없어)을 받게 됩니다. 핵심 가치 요약은 [소개 페이지]{1}에서 확인할 수 있습니다. 팀에 합류하는 모든 구성원은 해당 가치를 준수하고, 시간이 지남에 따라 가치 발전에 관한 논의에 기여할 것으로 기대됩니다."

#: docs/en/community/governance.md:63
#, fuzzy
msgid "Any Apiarist, new or old, isn't expected to be the sole maintainer of any one thing. There are many apiarists, and many more beside who can offer help, advice and mentorship."
msgstr "신규 또는 기존 아피어리스트를 막론하고 어떤 아피어리스트라도 단독 관리자가 될 수는 없습니다. 많은 양봉가가 있고, 그 옆에는 도움과 조언, 멘토링을 제공할 수 있는 도움과 조언, 멘토링을 제공할 수 있습니다."

#: docs/en/community/governance.md:65
#, fuzzy
msgid "\"Commit bit\"?"
msgstr "커밋 비트?"

#: docs/en/community/governance.md:67
#, fuzzy
msgid "In Unix systems, a single bit in a file is used to denote permission to execute a file. In source control systems, a similar bit exists to denote the ability to merge code. To say someone has the \"commit bit\" means they have write-access to a code base. In GitHub terms, this means they have the ability to merge Pull Requests and commit code directly to the project."
msgstr "유닉스 시스템에서 파일의 단일 비트는 파일 실행 권한을 나타내는 데 사용됩니다. 권한을 나타내는 데 사용됩니다. 소스 제어 시스템에서도 비슷한 비트가 존재합니다. 코드 병합 기능을 나타냅니다. 누군가 \"커밋 비트\"를 가지고 있다고 말하는 것은 가 있다는 것은 코드 베이스에 대한 쓰기 권한이 있다는 뜻입니다. GitHub 용어로 이는 다음을 의미합니다. 풀 리퀘스트를 병합하고 프로젝트에 직접 코드를 커밋할 수 있는 프로젝트에 직접 커밋할 수 있다는 뜻입니다."

#: docs/en/community/index.md:1
#, fuzzy
msgid "Community { #community }"
msgstr "커뮤니티 { #community }"

#: docs/en/community/index.md:3
#, fuzzy
msgid "[BeeWare Community Code of Conduct]{1} { #code-of-conduct }"
msgstr "[BeeWare 커뮤니티 행동 강령]{1} { #code-of-conduct }"

#: docs/en/community/index.md:5
#, fuzzy
msgid "We pledge to make our community welcoming, safe, and equitable for all."
msgstr "우리는 모든 이에게 환영받고 안전하며 공정한 공동체를 만들 것을 약속합니다."

#: docs/en/community/index.md:7
#, fuzzy
msgid "The guidelines within and enforcement of the [BeeWare Community Code of Conduct]{1} apply equally to everyone participating in the BeeWare community, including members of the Code of Conduct Response Team."
msgstr "[BeeWare 커뮤니티 행동 강령]{1}의 내용과 시행은 행동 강령 대응 팀 구성원을 포함한 BeeWare 커뮤니티에 참여하는 모든 사람에게 동등하게 적용됩니다."

#: docs/en/community/index.md:9
#, fuzzy
msgid "Where is the BeeWare community?"
msgstr "BeeWare 커뮤니티는 어디에 있나요?"

#: docs/en/community/index.md:11
#, fuzzy
msgid "We're a globally distributed online community, composed primarily of volunteers. While some of the core team are paid to work on BeeWare, the project is independently managed."
msgstr "우리는 전 세계적으로 분산된 온라인 커뮤니티로, 주로 자원봉사자로 구성되어 있습니다. 핵심 팀원 중 일부는 BeeWare 작업에 대한 보수를 받지만, 프로젝트는 독립적으로 운영됩니다."

#: docs/en/community/index.md:13
#, fuzzy
msgid "The primary place to find us is on our online forums: [Discord]{1} and [GitHub]{2}. If you're looking for an informal way of keeping up to date, we are on [Mastodon]{3} and have a [mailing list]{4}."
msgstr "저희를 찾을 수 있는 주요 장소는 온라인 포럼인 [Discord]{1}과 [GitHub]{2}입니다. 비공식적인 방법으로 최신 소식을 접하고 싶으시다면 [Mastodon]{3}과 [메일링 리스트]{4}도 운영 중입니다."

#: docs/en/community/index.md:15
#, fuzzy
msgid "We will from time to time also appear at [events]{1}, in particular, regional PyCons. If the opportunity arises, we speak and [sprint]{2} at those events. There's also presentations on YouTube, and podcasts, where we talk about the BeeWare project."
msgstr "우리는 때때로 [행사]{1}에도 참석할 예정이며, 특히 지역별 PyCon 행사에 참여합니다. 기회가 된다면 해당 행사에서 발표를 하고 [스프린트]{2}를 진행하기도 합니다. 또한 YouTube에 게시된 발표 자료와 팟캐스트를 통해 BeeWare 프로젝트에 대해 이야기합니다."

#: docs/en/community/index.md:17
#, fuzzy
msgid "There is a group that [sponsors]{1} the project financially by becoming [members]{2}."
msgstr "이 프로젝트를 재정적으로 [후원하는]{1} 단체가 있으며, 이들은 [회원이 되는]{2} 방식으로 참여합니다."

#: docs/en/community/index.md:19
#, fuzzy
msgid "[Governance]{1}"
msgstr "[거버넌스]{1}"

#: docs/en/community/index.md:21
#, fuzzy
msgid "What is the core team, and [what do they do]{1}?"
msgstr "핵심 팀이란 무엇이며, [그들은 무엇을 하는가]{1}?"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:1
#, fuzzy
msgid "Challenge coins { #challenge-coins }"
msgstr "도전 코인 { #challenge-coins }"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:3
#, fuzzy
msgid "Challenge Coins are a military tradition, which is said to originate at the start of last century. They were distributed based on merit in events or for other reasons, and hold deep personal value."
msgstr "챌린지 코인은 군대의 전통으로, 세기 초에 시작된 것으로 알려져 있습니다. 지난 세기 초에 시작되었다고 합니다. 이벤트나 기타 이유로 공로를 인정받아 이벤트 또는 기타 이유로 배포되었으며 개인적인 가치를 지니고 있습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:5
#, fuzzy
msgid "To find out more about Challenge Coins, you can listen to the [99% Invisible]{1} podcast about them, or read up about them on [Wikipedia]{2}."
msgstr "챌린지 코인에 대해 더 알고 싶다면, [99% Invisible]{1} 팟캐스트를 들어보거나 [Wikipedia]{2}에서 관련 내용을 읽어볼 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:7
#, fuzzy
msgid "![BeeWare Challenge Coin]{1}{ width=300px }"
msgstr "![BeeWare 챌린지 코인]{1}{ width=300px }"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:9 docs/en/contributing/challenge-coins.md:25 docs/en/contributing/challenge-coins.md:39 docs/en/contributing/sprint-guide.md:67
msgid "/// caption"
msgstr "/// caption"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:11
#, fuzzy
msgid "The front and back of the BeeWare Challenge Coin."
msgstr "비웨어 챌린지 코인의 앞면과 뒷면."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:13 docs/en/contributing/challenge-coins.md:29 docs/en/contributing/challenge-coins.md:43 docs/en/contributing/sprint-guide.md:71
msgid "///"
msgstr "///"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:15
#, fuzzy
msgid "The BeeWare Challenge Coins are die cast, 4.5cm (1 3/4\") in diameter, and are made of a nickel/zinc alloy with enamel highlights."
msgstr "비웨어 챌린지 코인은 직경 4.5cm(1 3/4\")의 다이캐스트 주화입니다, 에나멜 하이라이트가 있는 니켈/아연 합금으로 제작되었습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:17
#, fuzzy
msgid "Any contribution to the BeeWare project earns you a coin."
msgstr "BeeWare 프로젝트에 기여하면 코인을 받을 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:19
#, fuzzy
msgid "It doesn't have to be a code contribution: a documentation update counts. A blog post. Helping someone during a sprint with their contribution."
msgstr "코드 기여일 필요는 없습니다. 문서 업데이트도 가 중요합니다. 블로그 게시물. 스프린트 중에 다른 사람을 돕는 것 기여."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:21
#, fuzzy
msgid "And as an additional incentive, for those people who help others get their challenge coins, we have a second coin: the Yak Herder"
msgstr "그리고 추가 인센티브로, 다른 사람들의 챌린지 코인 획득을 도와주는 사람들을 위해 두 번째 코인인 야크 허더가 있습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:23
#, fuzzy
msgid "![BeeWare Yak Herder Challenge Coin]{1}{ width=300px }"
msgstr "![BeeWare 야크 목동 도전 코인]{1}{ width=300px }"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:27
#, fuzzy
msgid "The front and back of the BeeWare Yak Herder Coin."
msgstr "비웨어 야크 목동 코인의 앞면과 뒷면."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:31
#, fuzzy
msgid "The first run of 100 BeeWare Challenge Coins were commissioned thanks to financial support from {1}MaxCDN{2}. They also wrote an [article about BeeWare]{3} on their blog."
msgstr "{1}MaxCDN{2}의 재정적 지원 덕분에 첫 번째로 제작된 100개의 BeeWare 챌린지 코인이 출시되었습니다. 또한 그들은 자사 블로그에 [BeeWare에 관한 글]{3}을 게재했습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:33
#, fuzzy
msgid "[Revolution Systems]{1} provided the funding for the second pressing of the BeeWare challenge coins."
msgstr "[Revolution Systems]{1}이 BeeWare 챌린지 코인의 두 번째 제작을 위한 자금을 지원했습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:35
#, fuzzy
msgid "[GitHub]{1} provided the funding for the first pressing of the BeeWare Yak Herder challenge coins."
msgstr "[GitHub]{1}이 BeeWare Yak Herder 챌린지 코인의 첫 번째 제작을 위한 자금을 지원했습니다."

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:37
#, fuzzy
msgid "![A sprint attendee receiving a challenge coin]{1}{ width=300px }"
msgstr "![스프린트 참가자가 도전 코인을 받는 모습]{1}{ width=300px }"

#: docs/en/contributing/challenge-coins.md:41
#, fuzzy
msgid "One happy BeeWare coin recipient. Photo by {1}@atomimages"
msgstr "행복한 BeeWare 코인 수령자 한 명. 사진: {1}@atomimages"

#: docs/en/contributing/first-time-contributors.md:1
#, fuzzy
msgid "First-time contributors { #first-time-contributors }"
msgstr "첫 기고자 { #first-time-contributors }"

#: docs/en/contributing/first-time-contributors.md:3
msgid "{% extends \"contribute/first-time-contributors.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/first-time-contributors.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/branches.md:1
#, fuzzy
msgid "Work from a feature branch, not your `main` branch"
msgstr "`main` 브랜치가 아닌 기능 브랜치에서 작업하세요"

#: docs/en/contributing/guide/how/branches.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/branches.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/branches.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:1 docs/en/titles.md:55
#, fuzzy
msgid "Building documentation"
msgstr "건축 문서"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/build-docs.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/build-docs.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:5 docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:5 docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:5 docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:5
msgid "{% block front_matter %}"
msgstr "{% block front_matter %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:7
#, fuzzy
msgid "Before you build the documentation, and have a [development environment]{1} set up."
msgstr "문서를 작성하기 전에, [개발 환경]{1}을 설정해 두십시오."

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:9 docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:15 docs/en/contributing/guide/how/propose-feature.md:9 docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:9 docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:15 docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:17 docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:9 docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:15 docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:9 docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:15
msgid "{% endblock %}"
msgstr "{% endblock %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:11 docs/en/contributing/guide/how/propose-feature.md:5 docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:11 docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:5 docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:11 docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:11
msgid "{% block end_matter %}"
msgstr "{% block end_matter %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/build-docs.md:13
#, fuzzy
msgid "Once you have successfully built the docs, you are ready to [write documentation]{1}."
msgstr "문서 생성을 성공적으로 완료하면, 이제 [문서 작성]{1}을 시작할 준비가 된 것입니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/change-note.md:1
#, fuzzy
msgid "Adding change information for release notes"
msgstr "릴리스 노트에 변경 사항 정보 추가"

#: docs/en/contributing/guide/how/change-note.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/change-note.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/change-note.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/dev-environment.md:1 docs/en/titles.md:45
#, fuzzy
msgid "Setting up a development environment"
msgstr "개발 환경 설정"

#: docs/en/contributing/guide/how/dev-environment.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/dev-environment.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/dev-environment.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/new-issue.md:1 docs/en/titles.md:65
#, fuzzy
msgid "Submitting a new issue"
msgstr "새 이슈 제출"

#: docs/en/contributing/guide/how/new-issue.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/new-issue.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/new-issue.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/propose-feature.md:1 docs/en/contributing/guide/what/propose-feature.md:1 docs/en/titles.md:67
#, fuzzy
msgid "Proposing a new feature"
msgstr "새로운 기능 제안"

#: docs/en/contributing/guide/how/propose-feature.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/propose-feature.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/propose-feature.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/propose-feature.md:7
#, fuzzy
msgid "If you are interested, you can begin [implementing your new feature]{1}."
msgstr "관심이 있으시다면, [새로운 기능 구현]{1}을 시작하실 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:1 docs/en/titles.md:47
#, fuzzy
msgid "Reproducing an issue"
msgstr "문제를 재현하다"

#: docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/reproduce-issue.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/reproduce-issue.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:7
#, fuzzy
msgid "To begin reproducing an issue, you will need a [development environment]{1} set up."
msgstr "문제를 재현하려면 [개발 환경]{1}을 설정해야 합니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/reproduce-issue.md:13
#, fuzzy
msgid "At this point, you might choose to try to [fix the issue]{1} you've just reproduced; alternatively, you can write up your findings and try to reproduce another issue."
msgstr "이 시점에서 방금 재현한 [문제를 해결해 볼 수도 있습니다]{1}; 또는 발견한 내용을 기록하고 다른 문제를 재현해 볼 수도 있습니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/review-pr.md:1 docs/en/contributing/guide/what/review-pr.md:1
#, fuzzy
msgid "Providing a pull request review"
msgstr "풀 리퀘스트 검토 제공"

#: docs/en/contributing/guide/how/review-pr.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/review-pr.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/review-pr.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/scope-creep.md:1 docs/en/titles.md:51
#, fuzzy
msgid "Avoiding scope creep"
msgstr "범위 확대 방지"

#: docs/en/contributing/guide/how/scope-creep.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/scope-creep.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/scope-creep.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:1 docs/en/titles.md:61
#, fuzzy
msgid "Submitting a pull request"
msgstr "풀 리퀘스트 제출"

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/submit-pr.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/submit-pr.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:7
msgid "{% if config.extra.website %}"
msgstr "{% if config.extra.website %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:9
#, fuzzy
msgid "Your pull request may require additional content, such as a [change note]{1}, before it can be [reviewed]{2}."
msgstr "풀 리퀘스트는 검토되기 전에 [변경 사항 설명]{1}과 같은 추가 내용이 필요할 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:11
msgid "{% else %}"
msgstr "{% else %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:13
#, fuzzy
msgid "As part of submitting a pull request, you'll need to include a [change note]{1} before it can be [reviewed]{2}."
msgstr "풀 리퀘스트를 제출할 때, [검토]가 이루어지기 전에 [변경 사항 설명]을 포함해야 합니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/submit-pr.md:15
msgid "{% endif %}"
msgstr "{% endif %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/translate.md:1 docs/en/contributing/guide/what/translate.md:1 docs/en/titles.md:69
#, fuzzy
msgid "Translating content"
msgstr "콘텐츠 번역"

#: docs/en/contributing/guide/how/translate.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/translate.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/translate.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:1 docs/en/titles.md:53
#, fuzzy
msgid "Writing, running, and testing code"
msgstr "코드를 작성하고, 실행하고, 테스트하기"

#: docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/write-code.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/write-code.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:7
#, fuzzy
msgid "To begin working on code, ensure you have a [development environment]{1} set up, and you are [working on a branch]{2}"
msgstr "코드를 작업하기 시작하려면 [개발 환경]{1}을 설정하고 [브랜치에서 작업 중인지]{2} 확인하십시오."

#: docs/en/contributing/guide/how/write-code.md:13
#, fuzzy
msgid "Once you have everything working, you can [submit a pull request]{1} with your changes."
msgstr "모든 것이 정상적으로 작동하는지 확인한 후에는 변경 사항을 포함한 [풀 리퀘스트 제출]{1}을 할 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:1 docs/en/titles.md:57
#, fuzzy
msgid "Writing documentation"
msgstr "문서 작성"

#: docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:3
msgid "{% extends \"contribute/how/write-docs.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/how/write-docs.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:7
#, fuzzy
msgid "Before you begin writing documentation, ensure you are able to [build the documentation]{1}, and you are [working on a branch]{2}."
msgstr "문서 작성을 시작하기 전에, [문서를 빌드할 수 있는지]{1} 확인하고 [브랜치에서 작업 중인지]{2} 확인하십시오."

#: docs/en/contributing/guide/how/write-docs.md:13
#, fuzzy
msgid "Once you are happy with your new documentation, you can [submit a pull request]{1} with your proposed changes."
msgstr "새로운 문서가 만족스러우시면, 제안하신 변경 사항을 포함한 [풀 리퀘스트 제출]{1}을 진행하실 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/guide/index.md:1 docs/en/titles.md:27
#, fuzzy
msgid "Contribution guide"
msgstr "기여 가이드"

#: docs/en/contributing/guide/index.md:3
msgid "{% extends \"contribute/index.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/index.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/next/pr-review.md:1
#, fuzzy
msgid "Receiving a pull request review"
msgstr "풀 리퀘스트 검토 받기"

#: docs/en/contributing/guide/next/pr-review.md:3
msgid "{% extends \"contribute/next/pr-review.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/next/pr-review.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/next/release.md:1
#, fuzzy
msgid "The release process"
msgstr "출시 절차"

#: docs/en/contributing/guide/next/release.md:3
msgid "{% extends \"contribute/next/release.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/next/release.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/style/code-style-guide.md:1 docs/en/titles.md:75
#, fuzzy
msgid "Code style guide"
msgstr "코드 스타일 가이드"

#: docs/en/contributing/guide/style/code-style-guide.md:3
msgid "{% extends \"contribute/style/code-style-guide.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/style/code-style-guide.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/style/docs-style-guide.md:1 docs/en/titles.md:77
#, fuzzy
msgid "Documentation style guide"
msgstr "문서 작성 스타일 가이드"

#: docs/en/contributing/guide/style/docs-style-guide.md:3
msgid "{% extends \"contribute/style/docs-style-guide.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/style/docs-style-guide.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/fix-issue.md:1
#, fuzzy
msgid "Fixing an issue"
msgstr "문제 해결"

#: docs/en/contributing/guide/what/fix-issue.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/fix-issue.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/fix-issue.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/implement-feature.md:1
#, fuzzy
msgid "Implementing a new feature"
msgstr "새로운 기능 구현"

#: docs/en/contributing/guide/what/implement-feature.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/implement-feature.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/implement-feature.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/propose-feature.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/propose-feature.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/propose-feature.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/review-pr.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/review-pr.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/review-pr.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/translate.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/translate.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/translate.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/triage.md:1
#, fuzzy
msgid "Triaging an issue"
msgstr "문제 분류"

#: docs/en/contributing/guide/what/triage.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/triage.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/triage.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/use-tools.md:1
#, fuzzy
msgid "Using the tools"
msgstr "도구를 사용하여"

#: docs/en/contributing/guide/what/use-tools.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/use-tools.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/use-tools.md\" %}"

#: docs/en/contributing/guide/what/write-docs.md:1
#, fuzzy
msgid "Adding documentation"
msgstr "문서 추가"

#: docs/en/contributing/guide/what/write-docs.md:3
msgid "{% extends \"contribute/what/write-docs.md\" %}"
msgstr "{% extends \"contribute/what/write-docs.md\" %}"

#: docs/en/contributing/index.md:1
#, fuzzy
msgid "Contributing { #contributing }"
msgstr "기여 { #contributing }"

#: docs/en/contributing/index.md:3
#, fuzzy
msgid "We want to see folks not only using BeeWare, but actively contributing to its development. BeeWare is an open source project, and it is only as good as the people who contribute to it; decisions are made by those who show up. We want to get you involved with BeeWare in whatever way works for you. The project maintainers love collaborating, especially with new contributors, and will gladly answer any questions or walk you through any problems you may encounter."
msgstr "우리는 사람들이 BeeWare를 단순히 사용하는 것뿐만 아니라 적극적으로 개발에 기여하는 모습을 보고 싶습니다. BeeWare는 오픈소스 프로젝트이며, 기여하는 사람들의 수준만큼만 발전합니다. 결정은 참여하는 이들에 의해 이루어집니다. 여러분이 편한 방식으로 BeeWare에 참여하시길 바랍니다. 프로젝트 관리자들은 협업을 매우 좋아하며, 특히 새로운 기여자들과의 협력을 환영합니다. 여러분이 겪을 수 있는 어떤 질문이나 문제도 기꺼이 답변해 드리고 해결 과정을 안내해 드릴 것입니다."

#: docs/en/contributing/index.md:5
#, fuzzy
msgid "Can I contribute?"
msgstr "기여할 수 있나요?"

#: docs/en/contributing/index.md:7
#, fuzzy
msgid "Yes! We have opportunities for folks at every experience level to contribute. Whether this is your first time contributing to open source, or you've been doing it for years, we have something that will work for you."
msgstr "네! 모든 경험 수준의 분들에게 기여할 기회가 있습니다. 오픈소스에 처음 기여하시는 분이든, 수년간 기여해 오신 분이든, 여러분에게 맞는 일이 분명히 있습니다."

#: docs/en/contributing/index.md:9
#, fuzzy
msgid "It's not just about code. A successful software project requires documentation, design skills, feedback and bug reports. The BeeWare community acknowledges that all contributions are important - not just the ones that come as a pull request on GitHub."
msgstr "코드만 중요한 것이 아닙니다. 성공적인 소프트웨어 프로젝트에는 다음이 필요합니다. 문서화, 디자인 기술, 피드백 및 버그 보고가 필요합니다. BeeWare 커뮤니티는 모든 기여가 중요하다는 것을 인정합니다. 모든 기여가 중요하다는 것을 인정합니다."

#: docs/en/contributing/index.md:11
#, fuzzy
msgid "Is this your first time contributing to an open source project? We're here to help! We have [advice for first-time contributors]{1} to help with getting past any initial fears and concerns."
msgstr "오픈소스 프로젝트에 기여하는 것이 처음이신가요? 저희가 도와드리겠습니다! 초보 기여자를 위한 조언을 통해 초기 두려움과 걱정을 극복하는 데 도움을 드립니다."

#: docs/en/contributing/index.md:13
#, fuzzy
msgid "[Contribution guide]{1}"
msgstr "[기여 가이드]{1}"

#: docs/en/contributing/index.md:15
#, fuzzy
msgid "There are plenty of ways to contribute to BeeWare. The [contribution guide]{1} covers everything you need to know to provide your contribution."
msgstr "BeeWare에 기여할 수 있는 방법은 다양합니다. [기여 가이드]{1}에는 기여를 제공하기 위해 알아야 할 모든 내용이 담겨 있습니다."

#: docs/en/contributing/index.md:17
#, fuzzy
msgid "[Sprints]{1}"
msgstr "[스프린트]{1}"

#: docs/en/contributing/index.md:19
#, fuzzy
msgid "Are you joining the BeeWare project at a **sprint**? A sprint is an unstructured gathering where we work on BeeWare and related projects, and introduce new contributors to the contribution process. If this is your first time sprinting, BeeWare has a [guide for getting started with BeeWare sprints]{1}."
msgstr "BeeWare 프로젝트의 **스프린트**에 참여하시나요? 스프린트는 BeeWare 및 관련 프로젝트 작업을 수행하고 신규 기여자에게 기여 과정을 소개하는 비정형 모임입니다. 처음 참여하시는 분들을 위해 BeeWare는 [스프린트 시작 가이드](https://bee-ware.org/sprint-guide)를 제공합니다."

#: docs/en/contributing/index.md:21
#, fuzzy
msgid "[Challenge coins]{1}"
msgstr "[도전 코인]{1}"

#: docs/en/contributing/index.md:23
#, fuzzy
msgid "We also have a [special gift]{1} for anyone who contributes at a sprint."
msgstr "스프린트에 기여해 주신 분께는 [특별한 선물]{1}도 드립니다."

#: docs/en/contributing/index.md:25
#, fuzzy
msgid "Any contribution at any time entitles you to a challenge coin, however we can generally only hand them out at in-person events."
msgstr "어떤 시점에든 기여하시면 도전 코인을 받으실 수 있으나, 일반적으로 대면 행사에서만 배포 가능합니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:1
#, fuzzy
msgid "Sprint Guide { #sprints }"
msgstr "스프린트 가이드 { #sprints }"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:3
#, fuzzy
msgid "Welcome to the BeeWare Sprints!"
msgstr "BeeWare 스프린트에 오신 것을 환영합니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:5
#, fuzzy
msgid "Welcome! We're so excited you've decided to join us! If you haven't already introduced yourself to one of the Bee Team, please do so. Once you've done that, head back here to get started."
msgstr "환영합니다! 저희와 함께하기로 결정해 주셔서 정말 기쁩니다! 아직 소개를 하지 않으셨다면 아직 꿀벌 팀원 중 한 명에게 자신을 소개하지 않으셨다면, 지금 바로 소개해 주세요. 일단 여기로 돌아와서 시작하세요."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:7
#, fuzzy
msgid "What is a sprint?"
msgstr "스프린트란 무엇인가요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:9
#, fuzzy
msgid "A sprint is an unstructured opportunity to spend a few hours or days working collaboratively on an Open Source project. They're often tied to a conference; a sprint after a conference provides an opportunity to turn the energy, enthusiasm and interest that a conference has generated into improvements in the software we use on a daily basis."
msgstr "스프린트는 몇 시간 또는 며칠 동안 오픈소스 프로젝트에 대해 오픈 소스 프로젝트에서 협업할 수 있는 정형화된 기회입니다. 스프린트는 종종 컨퍼런스; 컨퍼런스 후 스프린트는 다음과 같은 기회를 제공합니다. 컨퍼런스에서 생성된 에너지, 열정, 관심을 우리가 사용하는 소프트웨어의 개선에 우리가 매일 사용하는 소프트웨어의 개선으로 전환할 수 있는 기회를 제공합니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:11
#, fuzzy
msgid "Sprints are also an opportunity to introduce people to the process of contributing to the project. Our hope is that you'll have so much fun contributing during the sprint that you'll go home and keep contributing!"
msgstr "스프린트는 사람들에게 프로젝트에 기여하는 과정을 소개할 수 있는 기회이기도 합니다. 프로젝트에 기여할 수 있는 기회이기도 합니다. 저희의 바람은 여러분이 스프린트 기간 동안 너무 재미있어서 스프린트 기간 동안 너무 재미있어서 집에 돌아가서도 계속 계속 기여해 주셨으면 합니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:13
#, fuzzy
msgid "[It doesn't matter how much experience you've got]{1}. At past sprints, we've merged contributions from people at all levels of experience - high-school students, recent bootcamp graduates, people who don't consider themselves programmers, and seasoned developers. No matter your experience level - we can find a way for you to contribute."
msgstr "경험이 얼마나 많든 상관없습니다. 지난 스프린트에서는 고등학생, 부트캠프 졸업생, 자신을 프로그래머로 여기지 않는 사람들, 노련한 개발자 등 모든 경험 수준의 사람들이 기여한 내용을 통합했습니다. 여러분의 경험 수준이 어떻든, 기여할 수 있는 방법을 찾아낼 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:15
#, fuzzy
msgid "Code isn't the only way you can contribute, either. A project like BeeWare is much more than just the code - we need people to write, proof-read and translate documentation; we need people to improve the design of web pages; even the process of going through bugs that were reported years ago and determining that they've been fixed along the way is a valuable contribution."
msgstr "코드만이 기여를 할 수 있는 유일한 방법은 아닙니다. 다음과 같은 프로젝트 BeeWare와 같은 프로젝트는 단순한 코드 그 이상의 의미를 갖습니다, 문서 교정 및 번역, 웹 페이지의 디자인을 개선하고 웹 페이지의 디자인, 심지어 몇 년 전에 보고된 버그를 검토하여 수년 전에 보고된 버그를 검토하고 그 과정에서 버그가 수정되었는지 확인하는 과정도 귀중한 기여입니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:17
#, fuzzy
msgid "The Initial Questions"
msgstr "초기 질문들"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:19
#, fuzzy
msgid "To get you started, we're going to ask a few questions so we can gauge your interests and experience. This will help us find the best way for you to contribute. Work through the questions, take notes, and then find a member of the Bee Team and share your answers. If you don't understand the question being asked - don't worry about that! Let us know what you do know, and we'll work together to figure it out from there."
msgstr "시작하기 전에 몇 가지 질문을 통해 관심사와 경험을 파악할 수 있도록 몇 가지 질문을 드리겠습니다. 이를 통해 가장 적합한 방법을 찾는 데 도움이 될 것입니다. 가장 좋은 방법을 찾는 데 도움이 될 것입니다. 질문을 살펴보고 메모한 다음, 꿀벌 팀원을 찾아서 꿀벌 팀원을 찾아 답변을 공유하세요. 질문을 이해하지 못하더라도 이해하지 못하더라도 걱정하지 마세요! 알고 있는 내용을 알려주세요. 알려주시면 함께 해결해 나가도록 노력하겠습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:21
#, fuzzy
msgid "**Have you used BeeWare before?**"
msgstr "**BeeWare를 사용해 본 적이 있나요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:21
#, fuzzy
msgid "If you haven't, start by working through the [BeeWare Tutorial]{1}. It will give you an introduction for what the BeeWare project is, and how the pieces of the project fit together. If you hit any problems doing the tutorial, take notes - because ensuring nobody else has the same problem is a great topic for a first contribution!"
msgstr "아직 시작하지 않았다면 [BeeWare 튜토리얼]{1}부터 진행해 보세요. 이 튜토리얼은 BeeWare 프로젝트가 무엇인지, 그리고 프로젝트의 각 부분이 어떻게 조화를 이루는지 소개해 줄 것입니다. 튜토리얼 진행 중 문제가 발생하면 메모해 두세요. 다른 사람이 같은 문제를 겪지 않도록 하는 것이 첫 기여로 삼기 좋은 주제이기 때문입니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:21
#, fuzzy
msgid "Once you've finished the tutorial up to at least step 4, move on to the next question."
msgstr "튜토리얼을 최소한 4단계까지 완료한 후 다음 질문으로 넘어가세요."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:27
#, fuzzy
msgid "**What computing equipment do you have with you?**"
msgstr "**어떤 컴퓨터 장비를 가지고 계십니까?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:27
#, fuzzy
msgid "The equipment you have with you puts practical limits on what you can contribute to. For example, if you have a Windows laptop, you're not going to be able to work on anything to do with iOS. Does your laptop run Windows, macOS, Linux, or something else? Is your phone an iOS or Android device? Have your devices been provided by your employer, or are they your own personal devices?"
msgstr "소지한 장비는 기여할 수 있는 범위에 실질적인 한계를 둡니다. 예를 들어, Windows 노트북을 사용한다면 iOS 관련 작업은 불가능합니다. 노트북 운영체제는 Windows, macOS, Linux 중 어느 것입니까? 휴대폰은 iOS 기기입니까, Android 기기입니까? 해당 기기들은 회사에서 제공받은 것입니까, 아니면 개인 소유입니까?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:31
#, fuzzy
msgid "**How much experience do you have writing Python code?**"
msgstr "**파이썬 코드 작성 경험은 얼마나 되시나요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:31
#, fuzzy
msgid "Are you new to programming? A Python veteran? A coding veteran who has only just started learning Python? A fresh graduate of a bootcamp program? We want to find a problem that is a good match for your level experience."
msgstr "프로그래밍을 막 시작하셨나요? 파이썬 베테랑이신가요? 코딩 베테랑이지만 파이썬을 막 배우기 시작하셨나요? 부트캠프 프로그램을 갓 수료하셨나요? 여러분의 경험 수준에 딱 맞는 문제를 찾아드리고 싶습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:35
#, fuzzy
msgid "**Are you familiar with GitHub contribution processes?**"
msgstr "**GitHub 기여 프로세스에 익숙하신가요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:35
#, fuzzy
msgid "Do you use GitHub (or a similar code-sharing site) for hosting your own code or contributing to others' projects? Do you know what CI (continuous integration) is? Have you contributed to a project that has pre-commit hooks? If I asked you to \"`rebase` your PR against main\", would you know what to do?"
msgstr "자신의 코드를 호스팅하거나 다른 사람의 프로젝트에 기여하기 위해 GitHub(또는 유사한 코드 공유 사이트)를 사용하시나요? CI(지속적 통합)가 무엇인지 아시나요? 프리커밋 훅이 있는 프로젝트에 기여해 본 적이 있나요? 만약 제가 \"메인 브랜치에 대한 PR을 `rebase`해 주세요\"라고 요청한다면, 어떻게 해야 할지 아시겠나요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:39
#, fuzzy
msgid "**Have you contributed to an Open Source project before?**"
msgstr "**오픈소스 프로젝트에 기여해 본 적이 있나요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:39
#, fuzzy
msgid "Have you attended a sprint in the past? Have you ever submitted a PR (pull request) to an Open Source project? Are you familiar with how to use GitHub to create a pull request?"
msgstr "과거에 스프린트에 참여한 적이 있나요? 오픈소스 프로젝트에 PR(풀 리퀘스트)을 제출해 본 적이 있나요? 풀 리퀘스트를 생성하기 위해 GitHub를 사용하는 방법에 익숙하신가요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:43
#, fuzzy
msgid "**Do you have any other special skills that might be useful?**"
msgstr "**유용할 만한 다른 특별한 기술이 있나요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:43
#, fuzzy
msgid "Are you familiar with a GUI API (such as WinForms, Cocoa, or GTK)? Do you have deep knowledge of the internals of a particular operating system? Are you an expert in a programming language other than Python? If you don't have any special skills, that's not a problem - but if we've got a Windows Guru on our hands, we want to make sure those skills are being put to good use."
msgstr "GUI API(예: WinForms, Cocoa, GTK)에 익숙하신가요? 특정 운영 체제의 내부 구조에 대한 깊은 지식을 가지고 계신가요? 파이썬 이외의 프로그래밍 언어에 전문성을 갖추고 계신가요? 특별한 기술이 없더라도 문제될 것은 없습니다. 다만, 우리 팀에 윈도우 전문가가 있다면 그 능력을 제대로 활용할 수 있도록 하고 싶습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:47
#, fuzzy
msgid "**Why did you join us and what are you interested in?**"
msgstr "**왜 저희와 함께하게 되셨으며, 어떤 분야에 관심이 있으신가요?**"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:47
#, fuzzy
msgid "\"You sounded like a friendly project\" is a perfectly fine answer. However, if there's more to why you joined us today, let us know. Are you interested in mobile or desktop development? Packaging? Websites? Console apps? If you don't have a specific interest - what seems most interesting based on what you've seen about BeeWare so far?"
msgstr "\"친근한 프로젝트 같아서\"라는 답변도 충분히 괜찮습니다. 하지만 오늘 저희와 함께하게 된 이유가 더 있다면 알려주세요. 모바일이나 데스크톱 개발에 관심이 있으신가요? 패키징? 웹사이트? 콘솔 앱? 특별한 관심사가 없다면, 지금까지 BeeWare에 대해 보신 내용 중 가장 흥미로워 보이는 부분은 무엇인가요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:51
#, fuzzy
msgid "Now, find a member of the Bee Team to share your answers. They might ask some follow up questions; but then they'll point you in the direction of a area where you should be able to make a contribution."
msgstr "이제 꿀벌 팀원을 찾아 답을 공유하세요. 그들은 몇 가지 후속 질문을 몇 가지 후속 질문을 할 수도 있습니다. 여러분이 기여할 수 있는 분야를 알려줄 것입니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:53
#, fuzzy
msgid "Find Your Issue"
msgstr "문제점 찾기"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:55
#, fuzzy
msgid "If you've spoken to a member of the Bee Team, they have probably pointed you at a part of the BeeWare project where you can contribute; they might have even suggested a specific issue to work on. If they haven't given you as specific issue, they've probably pointed you at the \"[Good First Issues]{1}\" for that project. What does that mean?"
msgstr "Bee 팀 멤버와 이야기해 본 적이 있다면, 그들은 아마도 여러분이 기여할 수 있는 BeeWare 프로젝트의 일부를 알려주었을 것입니다. 심지어 작업할 특정 이슈를 제안했을 수도 있죠. 만약 구체적인 이슈를 제시하지 않았다면, 해당 프로젝트의 \"[좋은 첫 번째 이슈]{1}\"을 안내했을 가능성이 높습니다. 그게 무슨 뜻일까요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:57
#, fuzzy
msgid "GitHub provides a list of issues that allows BeeWare (and other projects) to keep track of all the problems that have been reported - that includes explicit bugs, unexpected behavior that *might* be a bug, requests for new features, requests for more documentation - anything that might be a way that BeeWare could be improved. As new issues are reported, the Bee Team will flag some of them as issues that are well suited to a first time contributor - issues that don't demand an *immediate* fix, but are well defined or easy to reproduce, and probably have a good lead on the underlying cause. These issues are tagged \"good first issue\" to make them easier to find."
msgstr "GitHub는 BeeWare(및 기타 프로젝트)가 보고된 모든 문제를 추적할 수 있는 이슈 목록을 제공합니다. 여기에는 명시적인 버그, 버그일 수 있는 예기치 않은 동작이 포함됩니다, 새로운 기능에 대한 요청, 더 많은 문서 요청 - 모든 것이 포함됩니다. BeeWare를 개선할 수 있는 모든 것을 포함합니다. 새로운 이슈가 보고되면 보고되면, Bee 팀은 그 중 일부를 처음 기여하는 사용자에게 첫 번째 기여자에게 적합한 이슈 - 즉각적인 수정이 필요하지 않지만 *즉각적인* 수정이 필요하지 않지만, 잘 정의되어 있거나 재현하기 쉽고, 아마도 근본적인 원인에 대한 좋은 단서를 가지고 있습니다. 이러한 이슈에는 \"좋은 첫 번째 이슈\"라는 태그를 붙여 쉽게 찾을 수 있도록 합니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:59
#, fuzzy
msgid "To filter a GitHub issue list by the \"[good first issue]{1}\" label, follow these steps:"
msgstr "GitHub 이슈 목록을 \"[좋은 첫 번째 이슈]{1}\" 레이블로 필터링하려면 다음 단계를 따르세요:"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:61
#, fuzzy
msgid "Click on the \"Labels\" button above the list of issues to activate the drop-down menu."
msgstr "문제 목록 위의 \"라벨\" 버튼을 클릭하여 드롭다운 메뉴를 활성화하세요."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:62
#, fuzzy
msgid "Type the word \"good\" into the search box at the top of the drop-down menu."
msgstr "드롭다운 메뉴 상단의 검색창에 \"good\"이라는 단어를 입력하세요."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:63
#, fuzzy
msgid "Click on \"good first issue\" in the filtered list."
msgstr "필터링된 목록에서 \"좋은 첫 호\"를 클릭하세요."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:65
#, fuzzy
msgid "![Filtering GitHub issues by label]{1}"
msgstr "![라벨로 GitHub 이슈 필터링하기]{1}"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:69
#, fuzzy
msgid "Filtering GitHub issues by the \"good first issue\" label."
msgstr "\"좋은 첫 번째 이슈\" 레이블로 GitHub 이슈 필터링하기."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:73
#, fuzzy
msgid "Once you've found an issue that looks interesting, read through any comments on the post, and post a comment in the discussion saying that you're looking into the issue (e.g., \"Looking into this at the PyCon US 2025 sprints\"). BeeWare doesn't explicitly \"assign\" issues - we accept contributions from anyone. However, in a sprint situation, we need to make sure that we don't end up with two people working on the same issue - leaving a comment is a light-weight way to coordinate between contributors."
msgstr "흥미로워 보이는 이슈를 찾았다면 해당 게시물의 모든 게시물의 댓글을 읽고 토론에 댓글을 달아주세요. 해당 이슈를 조사하고 있음을 알리는 댓글(예: \"파이콘 US에서 이 문제를 조사 중입니다. 2025 스프린트에서 이 문제를 살펴보고 있습니다.\"). BeeWare는 명시적으로 문제를 \"할당\"하지 않습니다. 기여를 받습니다. 하지만 스프린트 상황에서는 다음과 같이 해야 합니다. 두 사람이 같은 이슈에 대해 작업하는 일이 없도록 해야 합니다. 두 사람이 같은 이슈를 작업하는 일이 없도록 해야 합니다. 코멘트를 남기는 것은"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:75
#, fuzzy
msgid "If you still can't find anything you'd like to do, find a Bee Team member and they'll help you narrow down to a specific issue."
msgstr "그래도 하고 싶은 일을 찾지 못하셨다면 Bee 팀 멤버에게 문의하면 특정 이슈로 범위를 좁히는 데 도움을 받을 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:77
#, fuzzy
msgid "Set up a development environment"
msgstr "개발 환경 설정"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:79
#, fuzzy
msgid "Once you've found an issue, you'll need to set up your development environment so you can work on a fix. Each BeeWare project has its own contribution guide:"
msgstr "문제를 발견한 후에는 개발 환경을 설정해야 합니다. 환경을 설정해야 수정 작업을 할 수 있습니다. 각 BeeWare 프로젝트에는 고유한 기여 가이드가 있습니다:"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:81
#, fuzzy
msgid "[Briefcase]{1}"
msgstr "[Briefcase]{1}"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:82
#, fuzzy
msgid "[Toga]{1}"
msgstr "[Toga]{1}"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:83
#, fuzzy
msgid "[Rubicon ObjC]{1}"
msgstr "[Rubicon ObjC]{1}"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:85
#, fuzzy
msgid "If the project isn't on this list, check the project README for details on how to get set up. If any of the instructions don't make sense (or you can't find those instructions), find a member of the Bee Team, and they'll get you unstuck. And - if you think you can improve the instructions so other people won't hit the same problem, improving the contribution guide is a valuable contribution!"
msgstr "프로젝트가 이 목록에 없는 경우 프로젝트 README에서 자세한 내용을 확인하세요. 에서 설정 방법을 확인하세요. 설명 중 이해가 되지 않는 부분이 있으면(또는 해당 지침을 찾을 수 없는 경우) Bee 팀원을 찾으면 도움을 받으실 수 있습니다. 그리고 - 다른 사람들이 지침을 개선하여 다른 사람들이 같은 문제에 부딪히지 않도록 개선할 수 있다면 가이드 개선은 귀중한 기여입니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:87
#, fuzzy
msgid "Now you can start working on your issue!"
msgstr "이제 문제 해결을 시작할 수 있습니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:89
#, fuzzy
msgid "What happens after I submit my PR?"
msgstr "PR을 제출한 후에는 어떻게 되나요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:91
#, fuzzy
msgid "Once you've submitted your pull request, and the pull request is passing all the automated checks, you're ready for a review. Let one of the core team know that you've got a PR ready for review, and they'll take a look."
msgstr "풀 리퀘스트를 제출하고 풀 리퀘스트가 모든 자동화된 검사를 통과하면 모든 자동화된 검사를 통과하면 검토할 준비가 된 것입니다. 핵심 팀 중 한 명에게 팀 중 한 명에게 PR을 검토할 준비가 되었다는 사실을 알려주면 살펴볼 것입니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:93
#, fuzzy
msgid "If this is your first PR, it's quite likely the review will find some problems. That might be an edge case you didn't consider, or a code convention that you haven't followed. Don't be discouraged! Nobody - not even the core team - gets PRs 100% correct on the first try."
msgstr "첫 번째 PR인 경우 검토에서 몇 가지 문제가 발견될 가능성이 높습니다. 문제가 발견될 가능성이 높습니다. 미처 고려하지 못한 엣지 케이스이거나 코드 규칙을 준수하지 않았을 수도 있습니다. 낙담하지 마세요! 아무도, 심지어 심지어 핵심 팀조차도 첫 번째 시도에서 100% 정확한 PR을 얻을 수는 없습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:95
#, fuzzy
msgid "Once the PR passes review, your reviewer will merge the PR - and you're done! Congratulations - you've contributed to BeeWare! If this is your very first BeeWare contribution, you've also earned your [BeeWare Challenge Coin]{1} - find a member of the core team, and they will give you a coin!"
msgstr "PR이 검토를 통과하면 검토자가 PR을 병합합니다. 이제 끝났습니다! 축하합니다. BeeWare에 기여하셨습니다! 이것이 BeeWare에 대한 첫 번째 기여라면, [BeeWare 도전 코인]{1}도 획득하셨습니다. 핵심 팀 멤버를 찾아가면 코인을 받을 수 있습니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:97
#, fuzzy
msgid "Help! I'm stuck!"
msgstr "도와줘! 난 막혔어!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:99
#, fuzzy
msgid "If you get stuck at any point along the way, find a member of the Bee Team. Don't be afraid to ask *any* question. If you're stuck, we want to get you unstuck. If you're confused, it's because the topic is complicated, and we haven't explained it well enough. We're eager to help - and we want to make sure you have a successful sprint."
msgstr "도중에 어느 지점에서든 막히면 꿀벌 팀원을 찾아주세요. 팀원을 찾으세요. 무엇이든 질문하는 것을 두려워하지 마세요. 막힌 부분이 있다면, 저희는 도와드리겠습니다. 혼란스러우신다면 주제가 주제가 복잡하고 저희가 충분히 설명하지 않았기 때문입니다. 저희는 기꺼이 도와드리고 싶고, 성공적인 스프린트가 될 수 있도록 최선을 다하고 있습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:101
#, fuzzy
msgid "What if I don't complete my contribution during the sprint?"
msgstr "스프린트 기간 동안 기여를 완료하지 못하면 어떻게 되나요?"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:103
#, fuzzy
msgid "No problem! You can submit a contribution at any time. A goal of the sprints is to encourage and empower you to continue contributing throughout the rest of the year. The Bee Team are available to help with any part of this process."
msgstr "문제없어요! 언제든지 기여를 제출하실 수 있습니다. 스프린트의 목표는 여러분이 올해 남은 기간 동안 계속해서 기여할 수 있도록 격려하고 힘을 실어주는 것입니다. Bee 팀은 이 과정의 어떤 부분이라도 도움을 드릴 수 있습니다."

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:105
#, fuzzy
msgid "If you were already working on a GitHub issue or submitted a PR, you can continue to communicate through GitHub. If you have other questions or need real-time help, the best place to find us is the [BeeWare Discord server]{1}. We're looking forward to continuing to work with you!"
msgstr "이미 GitHub 이슈를 작업 중이거나 PR을 제출하셨다면 GitHub를 통해 계속 소통하실 수 있습니다. 다른 질문이 있거나 실시간 도움이 필요하시다면 [BeeWare Discord 서버]{1}에서 저희를 찾으실 수 있습니다. 앞으로도 함께 작업할 수 있기를 기대하겠습니다!"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:107
#, fuzzy
msgid "Improving this guide"
msgstr "이 가이드 개선하기"

#: docs/en/contributing/sprint-guide.md:109
#, fuzzy
msgid "If you've got any suggestions on how to improve this sprint guide, let us know. What worked for you? What didn't? What can we do better? And remember: fixing a problem with this Sprint Guide counts as a contribution to BeeWare!"
msgstr "이 스프린트 가이드를 개선할 방법에 대한 제안이 있으면 알려주세요. 어떤 점이 도움이 되었나요? 어떤 점이 도움이 되지 않았나요? 무엇을 개선하면 좋을까요? 그리고 기억하세요. 문제를 해결하면 BeeWare에 기여한 것으로 간주됩니다!"

#: docs/en/docs/index.md:1
#, fuzzy
msgid "Documentation { .documentation }"
msgstr "문서화 { .documentation }"

#: docs/en/docs/index.md:6
#, fuzzy
msgid "![Brutus the Bee]{1}{ width=100 .tutorial-logo }"
msgstr "![벌 브루투스]{1}{ width=100 .tutorial-logo }"

#: docs/en/docs/index.md:10
#, fuzzy
msgid "New to BeeWare? { .tutorial-text }"
msgstr "BeeWare를 처음 사용하시나요? { .tutorial-text }"

#: docs/en/docs/index.md:12
#, fuzzy
msgid "[Take the tutorial]{1}{ .docs-tutorial }"
msgstr "[튜토리얼을 시작하세요]{1}{ .docs-tutorial }"

#: docs/en/docs/index.md:17
#, fuzzy
msgid "Featured tools { .featured-tools }"
msgstr "추천 도구 { .featured-tools }"

#: docs/en/docs/index.md:23 docs/en/index.md:126
#, fuzzy
msgid "[![Tiberius]{1}]{2}"
msgstr "[![티베리우스]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:25
#, fuzzy
msgid "[Toga]{1} { .featured-name #toga }"
msgstr "[토가]{1} { .featured-name #toga }"

#: docs/en/docs/index.md:27 docs/en/index.md:132
#, fuzzy
msgid "A Python native, OS native GUI toolkit."
msgstr "Python 네이티브, OS 네이티브 GUI 툴킷입니다."

#: docs/en/docs/index.md:33 docs/en/index.md:136
#, fuzzy
msgid "[![Briefcase]{1}]{2}"
msgstr "[![Briefcase]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:35
#, fuzzy
msgid "[Briefcase]{1} { .featured-name #briefcase }"
msgstr "[Briefcase]{1} { .featured-name #briefcase }"

#: docs/en/docs/index.md:37 docs/en/index.md:142
#, fuzzy
msgid "Convert a Python project into a standalone native application."
msgstr "Python 프로젝트를 독립형 네이티브 애플리케이션으로 변환하세요."

#: docs/en/docs/index.md:42
#, fuzzy
msgid "Other tools { .other-tools #other-tools }"
msgstr "기타 도구 { .기타-도구 #기타-도구 }"

#: docs/en/docs/index.md:44
#, fuzzy
msgid "Utilities used by and applications built with BeeWare tools."
msgstr "BeeWare 도구로 구축된 애플리케이션 및 해당 도구에서 사용하는 유틸리티."

#: docs/en/docs/index.md:46
#, fuzzy
msgid "Showcased applications"
msgstr "주요 애플리케이션"

#: docs/en/docs/index.md:48
#, fuzzy
msgid "Applications maintained by the BeeWare team that are built using BeeWare's tools."
msgstr "BeeWare 팀이 관리하며 BeeWare의 도구로 구축된 애플리케이션들."

#: docs/en/docs/index.md:52
#, fuzzy
msgid "[![Podium]{1}]{2}"
msgstr "[![무대]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:56
#, fuzzy
msgid "[Podium]{1} { .podium-name #podium }"
msgstr "[무대]{1} { .podium-name #podium }"

#: docs/en/docs/index.md:60
#, fuzzy
msgid "A markup-based slide presentation tool."
msgstr "마크업 기반 슬라이드 프레젠테이션 도구."

#: docs/en/docs/index.md:67
#, fuzzy
msgid "Utilities"
msgstr "유틸리티"

#: docs/en/docs/index.md:69
#, fuzzy
msgid "Pieces used by other BeeWare tools that can be useful on their own."
msgstr "다른 BeeWare 도구에서 사용되는 조각들로, 단독으로도 유용할 수 있습니다."

#: docs/en/docs/index.md:73
#, fuzzy
msgid "[![Rubicon]{1}]{2}"
msgstr "[![루비콘]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:77
#, fuzzy
msgid "[Rubicon Objective-C]{1} { .rubicon-name #rubicon-objective-c }"
msgstr "[루비콘 Objective-C]{1} { .rubicon-name #rubicon-objective-c }"

#: docs/en/docs/index.md:81
#, fuzzy
msgid "A library for bridging between Python and the Objective-C language runtimes."
msgstr "파이썬과 Objective-C 언어 사이의 브리징을 위한 라이브러리 런타임."

#: docs/en/docs/index.md:89
#, fuzzy
msgid "[![Brutus the Bee]{1}]{2}"
msgstr "[![벌 브루투스]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:93
#, fuzzy
msgid "[Python Apple Support]{1} { .python-apple-name #python-apple-support }"
msgstr "[Python Apple 지원]{1} { .python-apple-name #python-apple-support }"

#: docs/en/docs/index.md:97 docs/en/docs/index.md:113
#, fuzzy
msgid "A meta-package for building a version of Python that can be embedded into a macOS, iOS, tvOS or watchOS project."
msgstr "macOS, iOS, watchOS 프로젝트에 임베드할 수 있는 파이썬 버전을 구축하기 위한 를 빌드하기 위한 메타 패키지입니다."

#: docs/en/docs/index.md:105
#, fuzzy
msgid "[![Chaquopy]{1}]{2}"
msgstr "[![Chaquopy]{1}]{2}"

#: docs/en/docs/index.md:109
#, fuzzy
msgid "[Chaquopy]{1} { .chaquopy-name #chaquopy }"
msgstr "[Chaquopy]{1} { .chaquopy-name #chaquopy }"

#: docs/en/docs/index.md:119
#, fuzzy
msgid "The BeeWare Project { .beeware-project }"
msgstr "비웨어 프로젝트 { .beeware-project }"

#: docs/en/docs/index.md:121
#, fuzzy
msgid "BeeWare is more than a suite of tools for building amazing apps. It's also an amazing open source community!"
msgstr "BeeWare는 놀라운 앱을 구축하기 위한 도구 모음 그 이상입니다. 또한 놀라운 오픈소스 커뮤니티이기도 합니다!"

#: docs/en/docs/index.md:123 docs/en/titles.md:19
#, fuzzy
msgid "BeeWare Community Code of Conduct"
msgstr "BeeWare 커뮤니티 행동 강령"

#: docs/en/docs/index.md:125
#, fuzzy
msgid "Everyone participating in the BeeWare community, in any way, is required to adhere to the guidelines in the [BeeWare Community Code of Conduct]{1}."
msgstr "BeeWare 커뮤니티에 어떤 방식으로든 참여하는 모든 사람은 [BeeWare 커뮤니티 행동 강령]{1}의 지침을 준수해야 합니다."

#: docs/en/docs/index.md:127
#, fuzzy
msgid "About the project"
msgstr "프로젝트에 관하여"

#: docs/en/docs/index.md:129
#, fuzzy
msgid "Learn more [about the history and goals of the BeeWare project]{1}."
msgstr "[BeeWare 프로젝트의 역사와 목표에 대해 자세히 알아보기]{1}."

#: docs/en/docs/index.md:131
#, fuzzy
msgid "Get help using BeeWare"
msgstr "BeeWare 사용 방법에 대한 도움 받기"

#: docs/en/docs/index.md:133
#, fuzzy
msgid "Need help using BeeWare? We've got [lots of community resources]{1} that might help. If you need to ask a more specific question, here's [how you can find someone that might be able to help]{2}. We can also help you [find commercial support]{3}."
msgstr "BeeWare 사용에 도움이 필요하신가요? [다양한 커뮤니티 자료]{1}이 도움이 될 수 있습니다. 더 구체적인 질문이 있다면 [도움을 받을 수 있는 사람을 찾는 방법]{2}을 참고하세요. [상업적 지원 찾기]{3}도 도와드릴 수 있습니다."

#: docs/en/docs/index.md:135
#, fuzzy
msgid "Contributing to the BeeWare project"
msgstr "BeeWare 프로젝트에 기여하기"

#: docs/en/docs/index.md:137
#, fuzzy
msgid "Want to contribute to BeeWare? See our [contribution guide]{1}. If you've never contributed to Open Source before, start with our [guide for first time contributors.]{2}"
msgstr "BeeWare에 기여하고 싶으신가요? [기여 가이드]{1}을 참고하세요. 오픈소스에 기여해 본 적이 없다면, [첫 기여자를 위한 가이드]{2}부터 시작해 보세요."

#: docs/en/docs/index.md:139
#, fuzzy
msgid "Or, if you just want to support the project financially, you can [become a financial member of the project.]{1}"
msgstr "또는 단순히 프로젝트를 재정적으로 후원하고 싶다면, [프로젝트의 재정적 회원이 될 수 있습니다.]{1}"

#: docs/en/docs/index.md:141 docs/en/index.md:92
#, fuzzy
msgid "Stay in touch!"
msgstr "계속 연락해요!"

#: docs/en/docs/index.md:143
#, fuzzy
msgid "Follow us on Mastodon [@beeware@fosstodon.org]{1}, or [sign up for our mailing list]{2} for regular project updates."
msgstr "Mastodon에서 저희를 팔로우하세요 [@beeware@fosstodon.org]{1}, 또는 정기적인 프로젝트 업데이트를 받으시려면 [저희 메일링 리스트에 가입하세요]{2}."

#: docs/en/index.md:6
#, fuzzy
msgid "![Brutus the Bee]{1}{ .index-intro-beeware-logo }"
msgstr "![벌 브루투스]{1}{ .index-intro-beeware-logo }"

#: docs/en/index.md:11
#, fuzzy
msgid "BeeWare"
msgstr "비웨어"

#: docs/en/index.md:13
#, fuzzy
msgid "Write once. Deploy everywhere."
msgstr "한 번 작성하세요. 어디서나 배포하세요."

#: docs/en/index.md:17
#, fuzzy
msgid "Write your apps in Python and release them on iOS, Android, Windows, macOS, Linux, Web, and tvOS using rich, native user interfaces. Multiple apps, one codebase, with a fully native user experience on every platform."
msgstr "파이썬으로 앱을 작성하고 iOS, Android, Windows, macOS, Linux, 웹, tvOS에 풍부한 네이티브 사용자 인터페이스로 출시하세요. 하나의 코드베이스로 여러 플랫폼에 완전히 네이티브한 사용자 경험을 제공하는 앱을 구축할 수 있습니다."

#: docs/en/index.md:23
#, fuzzy
msgid "[Take the tutorial]{1}{ .intro-tutorial }"
msgstr "[튜토리얼을 시작하세요]{1}{ .intro-tutorial }"

#: docs/en/index.md:25
#, fuzzy
msgid "[I want to contribute]{1}{ .intro-contribute }"
msgstr "[기여하고 싶습니다]{1}{ .intro-contribute }"

#: docs/en/index.md:27
#, fuzzy
msgid "[Donate and support us!]{1}{ .intro-donate }"
msgstr "[기부하고 저희를 후원해 주세요!]{1}{ .intro-donate }"

#: docs/en/index.md:36
#, fuzzy
msgid "One codebase. Multiple apps."
msgstr "하나의 코드베이스. 여러 앱."

#: docs/en/index.md:38
#, fuzzy
msgid "BeeWare allows you to write your app in Python and release it on multiple platforms. No need to rewrite the app in multiple programming languages. It means **no issues** with build tools, environments, compatibility, etc."
msgstr "BeeWare를 사용하면 Python으로 앱을 작성하여 여러 플랫폼에 출시할 수 있습니다. 여러 프로그래밍 언어로 앱을 다시 작성할 필요가 없습니다. 빌드 도구, 환경, 호환성 등에 문제가 없다는 뜻입니다."

#: docs/en/index.md:40
#, fuzzy
msgid "Python native tools..."
msgstr "파이썬 네이티브 도구..."

#: docs/en/index.md:42
#, fuzzy
msgid "![Python logo]{1}{ .index-right-logo }"
msgstr "![Python 로고]{1}{ .index-right-logo }"

#: docs/en/index.md:44
#, fuzzy
msgid "Python has proven itself as a highly capable language - approachable for newcomers, but powerful in the hands of experts. Why shouldn't you be able to **use Python everywhere** that you need to tell a computer to do something? And shouldn't your tools **exploit all the capabilities of Python** as a language, not just the bits that map nicely to a C binding?"
msgstr "Python은 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 전문가가 사용하면 강력한 성능을 발휘하는 매우 유능한 언어임이 입증되었습니다. 컴퓨터에게 무언가를 하라고 지시해야 하는 모든 곳에서 Python을 **사용할 수 있어야 하지 않을까요? 그리고 도구가 C 바인딩에 잘 매핑되는 비트뿐만 아니라 언어로서 Python의 모든 기능을 **활용**해야 하지 않을까요?"

#: docs/en/index.md:46
#, fuzzy
msgid "...on mobile & desktop..."
msgstr "...모바일 및 데스크톱에서..."

#: docs/en/index.md:48
#, fuzzy
msgid "![Cross-platform]{1}{ .index-left-logo }"
msgstr "![크로스 플랫폼]{1}{ .index-left-logo }"

#: docs/en/index.md:50
#, fuzzy
msgid "Modern computing doesn't happen in an 80x25 console window. It happens on **phones, tablets, and desktop machines** with rich user interfaces. Shouldn't you be able to use Python in all those locations, and **exploit the unique capabilities of those platforms**?"
msgstr "최신 컴퓨팅은 80x25 콘솔 창에서 이루어지지 않습니다. 풍부한 사용자 인터페이스를 갖춘 스마트폰, 태블릿, 데스크톱 컴퓨터**에서 이루어집니다. 이러한 모든 위치에서 Python을 사용할 수 있어야 하며, 이러한 플랫폼의 고유한 기능을 **활용**할 수 있어야 하지 않을까요?"

#: docs/en/index.md:52
#, fuzzy
msgid "...behaving natively. { .behaving-index }"
msgstr "...원주민처럼 행동하다. { .behaving-index }"

#: docs/en/index.md:54
#, fuzzy
msgid "![Native]{1}{ .index-right-logo }"
msgstr "![Native]{1}{ .index-right-logo }"

#: docs/en/index.md:56
#, fuzzy
msgid "End users shouldn't have to care what language their tools are written in. And that starts with looking and behaving **like completely native tools**. Native appearance, native behavior, delivered in the way a native app is delivered. Why shouldn't your Python tools fit in just as well as a native tool?"
msgstr "최종 사용자는 도구가 어떤 언어로 작성되었는지 신경 쓸 필요가 없어야 합니다. 그 시작은 **완전히 네이티브 도구처럼** 보이고 작동하는 것에서 시작됩니다. 네이티브 앱이 제공하는 방식으로 제공되는 네이티브 모양, 네이티브 동작. Python 도구가 네이티브 도구와 똑같이 잘 어울리지 않을 이유가 있을까요?"

#: docs/en/index.md:58
#, fuzzy
msgid "This is BeeWare."
msgstr "이것은 비웨어입니다."

#: docs/en/index.md:60
#, fuzzy
msgid "![Brutus the Bee]{1}{ .index-left-logo }"
msgstr "![벌 브루투스]{1}{ .index-left-logo }"

#: docs/en/index.md:62
#, fuzzy
msgid "This is what BeeWare provides. Tools to help you write Python code with a rich, **native user interface**; and the libraries and support code necessary to get that code running on **iOS, Android, macOS, Linux, Windows, tvOS, and more**."
msgstr "이것이 바로 BeeWare가 제공하는 것입니다. 풍부한 **네이티브 사용자 인터페이스**로 Python 코드를 작성하는 데 도움이 되는 도구와 해당 코드를 **iOS, Android, macOS, Linux, Windows, tvOS 등에서 실행하는 데 필요한 라이브러리 및 지원 코드가 제공됩니다."

#: docs/en/index.md:64
#, fuzzy
msgid "Open source"
msgstr "오픈 소스"

#: docs/en/index.md:66
#, fuzzy
msgid "![Open source]{1}{ .index-right-logo }"
msgstr "![오픈 소스]{1}{ .index-right-logo }"

#: docs/en/index.md:68
#, fuzzy
msgid "The open source development process has proven itself to be the most reliable way to develop robust and reliable software. That's why the entire BeeWare suite of tools are BSD licensed, and **available for all to use and modify**."
msgstr "오픈소스 개발 프로세스는 견고하고 신뢰할 수 있는 소프트웨어를 개발하는 가장 믿을 만한 방법임이 입증되었습니다. 바로 이 때문에 BeeWare 도구 모음 전체가 BSD 라이선스로 제공되며, **누구나 사용하고 수정할 수 있습니다**."

#: docs/en/index.md:70
#, fuzzy
msgid "All contributions welcome"
msgstr "모든 기여를 환영합니다"

#: docs/en/index.md:72
#, fuzzy
msgid "![Hands]{1}{ .index-left-logo }"
msgstr "![손들]{1}{ .index-left-logo }"

#: docs/en/index.md:74
#, fuzzy
msgid "But it's not just about code. A successful software project requires documentation, design skills, feedback and bug reports. The BeeWare community acknowledges that **all contributions are important** — not just the ones that come as a pull request on GitHub."
msgstr "하지만 코드만 중요한 것이 아닙니다. 성공적인 소프트웨어 프로젝트에는 문서화, 디자인 기술, 피드백 및 버그 보고서가 필요합니다. BeeWare 커뮤니티는 GitHub에 풀 리퀘스트로 들어오는 기여뿐만 아니라 모든 기여가 중요하다는 것을 인정합니다."

#: docs/en/index.md:76
#, fuzzy
msgid "From diversity comes strength"
msgstr "다양성에서 힘이 나온다"

#: docs/en/index.md:78
#, fuzzy
msgid "![Diversity]{1}{ .index-right-logo }"
msgstr "![다양성]{1}{ .index-right-logo }"

#: docs/en/index.md:80
#, fuzzy
msgid "A diverse community is a strong community. This means accepting people of all levels of experience, from all backgrounds, of all races, creeds, orientations and expressions. The BeeWare project is committed to **developing and maintaining a diverse, welcoming community**. We have an **open offer to mentor anyone** who wants to get involved as a contributor, backed up by a [Code of Conduct]{1} that is rigorously enforced."
msgstr "다양성이 있는 공동체는 강한 공동체입니다. 이는 모든 수준의 경험, 모든 배경, 모든 인종, 신념, 성향 및 표현을 가진 사람들을 포용함을 의미합니다. BeeWare 프로젝트는 **다양하고 환영하는 공동체를 발전시키고 유지하는 것**에 전념하고 있습니다. 우리는 기여자로 참여하고자 하는 **누구에게나 멘토링을 제공하는 공개 제안을** 하고 있으며, 이는 엄격히 시행되는 [행동 강령]{1}으로 뒷받침됩니다."

#: docs/en/index.md:82
#, fuzzy
msgid "Contribute!"
msgstr "기여하세요!"

#: docs/en/index.md:84
#, fuzzy
msgid "If all this sounds interesting, why not take a look at the [BeeWare projects]{1} and see how you can use them when developing Python applications? Or, if you'd like to contribute, and you've never contributed to open source before, start with our [guide for first time contributors]{2}. If you feel ready to dive straight in, check out the [documentation]{3} or our guide on [what you can do to help]{4}."
msgstr "이 모든 내용이 흥미롭게 느껴진다면, [BeeWare 프로젝트]{1}을 살펴보고 파이썬 애플리케이션 개발 시 어떻게 활용할 수 있는지 알아보는 건 어떨까요? 아니면 기여하고 싶지만 오픈소스에 기여해 본 적이 없다면, [초보 기여자를 위한 가이드]{2}부터 시작해 보세요. 바로 시작할 준비가 되었다면, [문서]{3}이나 [도움을 줄 수 있는 방법]{4}에 대한 가이드를 확인해 보세요."

#: docs/en/index.md:88
#, fuzzy
msgid "[Contribute to BeeWare]{1}{ .index-main-contribute }"
msgstr "[BeeWare에 기여하기]{1}{ .index-main-contribute }"

#: docs/en/index.md:94
#, fuzzy
msgid "Follow [@beeware@fosstodon.org]{1} on Mastodon, or [join the BeeWare enthusiasts mailing list]{2} for updates, hints, tips, and announcements related to the project."
msgstr "Mastodon에서 [@beeware@fosstodon.org]{1}을 팔로우하거나, 프로젝트 관련 업데이트, 팁, 안내를 받으려면 [BeeWare 애호가 메일링 리스트에 가입하세요]{2}."

#: docs/en/index.md:98
#, fuzzy
msgid "[Keep in touch!]{1}{ .index-main-keep }"
msgstr "[계속 연락해요!]{1}{ .index-main-keep }"

#: docs/en/index.md:102
#, fuzzy
msgid "Members"
msgstr "회원"

#: docs/en/index.md:104
#, fuzzy
msgid "BeeWare is supported by users like you! Every little bit helps: [click here to contribute]{1}."
msgstr "BeeWare는 여러분과 같은 사용자들의 지원으로 운영됩니다! 작은 도움도 소중합니다: [기여하기]{1}."

#: docs/en/index.md:109
#, fuzzy
msgid "Gold Member { .index-sidebar-gold-member }"
msgstr "골드 멤버 { .index-sidebar-gold-member }"

#: docs/en/index.md:113
#, fuzzy
msgid "Latest news"
msgstr "최신 소식"

#: docs/en/index.md:115
msgid "{{ latest_news(files) }}"
msgstr "{{ latest_news(files) }}"

#: docs/en/index.md:117
#, fuzzy
msgid "Upcoming events"
msgstr "예정된 행사"

#: docs/en/index.md:119
msgid "{{ upcoming_events(files) }}"
msgstr "{{ upcoming_events(files) }}"

#: docs/en/index.md:121 docs/en/titles.md:15
#, fuzzy
msgid "Documentation"
msgstr "문서화"

#: docs/en/index.md:128
#, fuzzy
msgid "[Toga]{1} { .index-docs-name }"
msgstr "[Toga]{1} { .index-docs-name }"

#: docs/en/index.md:138
#, fuzzy
msgid "[Briefcase]{1} { .index-docs-name }"
msgstr "[Briefcase]{1} { .index-docs-name }"

#: docs/en/index.md:146
#, fuzzy
msgid "[...and much more.]{1}"
msgstr "[...그리고 그 외에도 많은 것들.]{1}"

#: docs/en/membership/index.md:1
#, fuzzy
msgid "We need your help! { #we-need-your-help }"
msgstr "여러분의 도움이 필요합니다! { #we-need-your-help }"

#: docs/en/membership/index.md:3
#, fuzzy
msgid "Although the contributions of volunteers of are gratefully accepted, some things take money."
msgstr "자원봉사자들의 기여는 감사히 받아들이지만, 어떤 것들은 돈이 필요합니다."

#: docs/en/membership/index.md:5
#, fuzzy
msgid "Your membership helps ensure BeeWare's continued development. With your support, the BeeWare team are able to fund development, and travel to events to help new contributors and share information."
msgstr "귀하의 회원 가입은 BeeWare의 지속적인 개발을 보장하는 데 도움이 됩니다. 여러분의 지원 덕분에 BeeWare 팀은 개발 자금을 마련하고, 행사에 참석하여 신규 기여자를 돕고 정보를 공유할 수 있습니다."

#: docs/en/membership/index.md:7
#, fuzzy
msgid "In return, members have increased access to the core team, and can help shape the direction and development priorities of the project as a whole."
msgstr "대신 회원들은 핵심 팀과의 접근성이 높아지며, 프로젝트 전체의 방향성과 개발 우선순위를 함께 결정하는 데 기여할 수 있습니다."

#: docs/en/membership/index.md:9
#, fuzzy
msgid "GitHub Sponsors"
msgstr "GitHub 후원자"

#: docs/en/membership/index.md:11
#, fuzzy
msgid "If you're interested in supporting BeeWare, you can become a supporting member of the BeeWare project through [GitHub Sponsors]{1}."
msgstr "BeeWare를 후원하고 싶으시다면, [GitHub Sponsors]{1}을 통해 BeeWare 프로젝트의 후원 회원이 되실 수 있습니다."

#: docs/en/membership/index.md:13
#, fuzzy
msgid "We have several levels of membership available, to fit a wide range of financial circumstances."
msgstr "다양한 재정 상황에 맞춰 여러 등급의 회원권을 제공합니다."

#: docs/en/membership/index.md:15
#, fuzzy
msgid "Enthusiasts"
msgstr "매니아들"

#: docs/en/membership/index.md:17
#, fuzzy
msgid "If you'd like to provide basic support of the BeeWare project, we offer three tiers of support:"
msgstr "BeeWare 프로젝트에 기본적인 지원을 제공하고자 하신다면, 저희는 세 가지 수준의 지원을 제공합니다:"

#: docs/en/membership/index.md:19
#, fuzzy
msgid "**Fan**: 5/month"
msgstr "**팬**: 월 5회"

#: docs/en/membership/index.md:20
#, fuzzy
msgid "**Enthusiast**: $10/month"
msgstr "**애호가**: 월 10달러"

#: docs/en/membership/index.md:21
#, fuzzy
msgid "**Super-Enthusiast**: $15/month"
msgstr "**슈퍼 열성팬**: 월 15달러"

#: docs/en/membership/index.md:23
#, fuzzy
msgid "You will receive a Sponsor badge on your profile, and your name will be listed on the BeeWare project website (unless you choose to make your sponsorship private)."
msgstr "프로필에 후원자 배지가 표시되며, BeeWare 프로젝트 웹사이트에 귀하의 이름이 기재됩니다(후원 내역을 비공개로 설정하지 않는 경우)."

#: docs/en/membership/index.md:25
#, fuzzy
msgid "Professional: $50/month"
msgstr "프로페셔널: 월 50달러"

#: docs/en/membership/index.md:27
#, fuzzy
msgid "If you use BeeWare in a professional context, please consider sponsoring at the Professional level. You will receive a Sponsor badge on your profile, and your name will be listed on the BeeWare project website (unless you choose to make your sponsorship private)."
msgstr "비웨어를 업무 환경에서 사용하신다면, 프로페셔널 등급의 후원자 등록을 고려해 주십시오. 프로필에 후원자 배지가 표시되며, 후원자 명단이 비웨어 프로젝트 웹사이트에 공개됩니다(후원자 정보를 비공개로 설정하지 않는 경우)."

#: docs/en/membership/index.md:29
#, fuzzy
msgid "Bronze Membership: $200/month"
msgstr "브론즈 멤버십: 월 200달러"

#: docs/en/membership/index.md:31
#, fuzzy
msgid "If you use my work to support your small business, please consider sponsoring at this level to ensure to tools you're using to generate revenue receive the support they need. Your company's name, logo, and a short description will be displayed on the BeeWare sponsors page, and include your company on any list of companies offering BeeWare-related services."
msgstr "저의 작업을 소규모 사업 운영에 활용하신다면, 수익 창출에 사용 중인 도구가 필요한 지원을 받을 수 있도록 이 등급의 후원을 고려해 주시기 바랍니다. 귀사의 이름, 로고 및 간단한 설명은 BeeWare 후원사 페이지에 게재되며, BeeWare 관련 서비스를 제공하는 기업 목록에도 포함됩니다."

#: docs/en/membership/index.md:33
#, fuzzy
msgid "Silver Membership: $1000/month"
msgstr "실버 멤버십: 월 1000달러"

#: docs/en/membership/index.md:35
#, fuzzy
msgid "If you use my work to support your established business, please consider sponsoring at this level to ensure to tools you're using to generate revenue receive the support they need. Your company's name, logo, and a short description will be displayed on the BeeWare sponsors page, and include your company on any list of companies offering BeeWare-related services. Your company will also receive priority placement on any list offering BeeWare-related services."
msgstr "저의 작업을 기존 비즈니스 지원에 활용하시는 경우, 수익 창출에 사용 중인 도구가 필요한 지원을 받을 수 있도록 본 등급의 후원을 고려해 주시기 바랍니다. 귀사의 이름, 로고 및 간단한 설명은 BeeWare 후원사 페이지에 게재되며, BeeWare 관련 서비스를 제공하는 기업 목록에 귀사가 포함됩니다. 또한 귀사는 BeeWare 관련 서비스 목록에서 우선적으로 노출됩니다."

#: docs/en/membership/index.md:37
#, fuzzy
msgid "Gold Membership: $5000/month"
msgstr "골드 멤버십: 월 5000달러"

#: docs/en/membership/index.md:39
#, fuzzy
msgid "If you use my work to support your large corporation, please consider sponsoring at this level to ensure to tools you're using to generate revenue receive the support they need. Your company's name, logo, and a short description will be displayed on the BeeWare sponsors page, and include your company on any list of companies offering BeeWare-related services. Your company will also receive premium placement on any list offering BeeWare-related services, and an annual meeting with a representative of the BeeWare core team."
msgstr "저의 작업을 대기업 지원에 활용하신다면, 수익 창출에 사용 중인 도구가 필요한 지원을 받을 수 있도록 이 등급의 후원을 고려해 주십시오. 귀사의 이름, 로고 및 간단한 설명은 BeeWare 후원사 페이지에 게재되며, BeeWare 관련 서비스를 제공하는 기업 목록에 포함됩니다. 또한 BeeWare 관련 서비스 목록에서 우선 노출 혜택을 제공받으며, BeeWare 핵심 팀 대표와의 연간 미팅 기회가 주어집니다."

#: docs/en/membership/index.md:41
#, fuzzy
msgid "Alternative options"
msgstr "대안 옵션"

#: docs/en/membership/index.md:43
#, fuzzy
msgid "If you'd like to talk to someone about other branding or membership opportunities, or you'd like other payment options for your membership, please direct enquiries to [Russell Keith-Magee]{1}."
msgstr "다른 브랜딩 또는 멤버십 기회 관련 상담을 원하시거나, 멤버십에 대한 다른 결제 옵션을 원하시면 [러셀 키스-매기]{1}에게 문의해 주시기 바랍니다."

#: docs/en/membership/index.md:45
#, fuzzy
msgid "Current Members { #current-members }"
msgstr "현재 회원 { #current-members }"

#: docs/en/membership/index.md:47
#, fuzzy
msgid "Gold Members { #gold-members }"
msgstr "골드 회원 { #gold-members }"

#: docs/en/membership/index.md:51
#, fuzzy
msgid "With more than 45 million users, [Anaconda]{1} is the most popular operating system for AI providing access to the foundational open-source Python packages used in modern AI, data science and machine learning through a seamless platform. Anaconda pioneered the use of Python for data science, championed its vibrant community, and continues to steward open-source projects that make tomorrow’s innovations possible. Their enterprise-grade solutions enable corporate, research, and academic institutions around the world to harness the power of open-source for competitive advantage, groundbreaking research, and a better world."
msgstr "4,500만 명 이상의 사용자를 보유한 [아나콘다]{1}은 현대 AI, 데이터 과학 및 머신러닝에 사용되는 기초 오픈소스 파이썬 패키지에 원활한 플랫폼을 통해 접근할 수 있도록 지원하는 가장 인기 있는 AI 운영체제입니다. 애나콘다는 데이터 과학 분야에서 파이썬 활용을 선도하고 활기찬 커뮤니티를 이끌었으며, 미래 혁신을 가능케 하는 오픈소스 프로젝트를 지속적으로 관리하고 있습니다. 그들의 엔터프라이즈급 솔루션은 전 세계 기업, 연구 기관 및 학술 기관이 경쟁 우위 확보, 획기적인 연구 수행, 더 나은 세상을 위한 오픈소스의 힘을 활용할 수 있도록 지원합니다."

#: docs/en/membership/index.md:53
#, fuzzy
msgid "Professional Members { #enthusiasts }"
msgstr "전문 회원 { #enthusiasts }"

#: docs/en/membership/index.md:67
#, fuzzy
msgid "Enthusiasts { #enthusiasts }"
msgstr "매니아들 { #enthusiasts }"

#: docs/en/titles.md:3
#, fuzzy
msgid "About"
msgstr "소개"

#: docs/en/titles.md:5
#, fuzzy
msgid "What is BeeWare?"
msgstr "BeeWare란 무엇인가요?"

#: docs/en/titles.md:7
#, fuzzy
msgid "The Bee Team"
msgstr "비 팀"

#: docs/en/titles.md:9
#, fuzzy
msgid "History and Philosophy"
msgstr "역사 및 철학"

#: docs/en/titles.md:11
#, fuzzy
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: docs/en/titles.md:17
#, fuzzy
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: docs/en/titles.md:21
#, fuzzy
msgid "Governance"
msgstr "거버넌스"

#: docs/en/titles.md:23
#, fuzzy
msgid "Contributing"
msgstr "기여"

#: docs/en/titles.md:25
#, fuzzy
msgid "First-time contributors"
msgstr "첫 기고자"

#: docs/en/titles.md:29
#, fuzzy
msgid "Fix an issue"
msgstr "문제를 해결하다"

#: docs/en/titles.md:31
#, fuzzy
msgid "Implement a new feature"
msgstr "새로운 기능 구현"

#: docs/en/titles.md:33
#, fuzzy
msgid "Write documentation"
msgstr "문서 작성"

#: docs/en/titles.md:35
#, fuzzy
msgid "Triage an issue"
msgstr "문제를 분류하다"

#: docs/en/titles.md:37
#, fuzzy
msgid "Review a pull request"
msgstr "풀 리퀘스트 검토"

#: docs/en/titles.md:39
#, fuzzy
msgid "Propose a new feature"
msgstr "새로운 기능 제안"

#: docs/en/titles.md:41
#, fuzzy
msgid "Translate content"
msgstr "콘텐츠 번역"

#: docs/en/titles.md:43
#, fuzzy
msgid "Use the tools"
msgstr "도구를 사용하세요"

#: docs/en/titles.md:49
#, fuzzy
msgid "Working from a branch"
msgstr "브랜치에서 작업하기"

#: docs/en/titles.md:59
#, fuzzy
msgid "Adding a change note"
msgstr "변경 사항 추가"

#: docs/en/titles.md:63
#, fuzzy
msgid "Providing a review"
msgstr "검토 제공"

#: docs/en/titles.md:71
#, fuzzy
msgid "Pull request review process"
msgstr "풀 리퀘스트 검토 절차"

#: docs/en/titles.md:73
#, fuzzy
msgid "Release process"
msgstr "출시 절차"

#: docs/en/titles.md:79
#, fuzzy
msgid "Sprint guide"
msgstr "스프린트 가이드"

#: docs/en/titles.md:81
#, fuzzy
msgid "Challenge coins"
msgstr "도전 코인"

#: docs/en/titles.md:83
#, fuzzy
msgid "News"
msgstr "뉴스"

#: docs/en/titles.md:85
#, fuzzy
msgid "Sponsor"
msgstr "후원사"
